<resources>
    <string name="Copper_name">Cuivre</string>
    <string name="Copper_desc"></string>
    <string name="Silver_name">Argent</string>
    <string name="Silver_desc"></string>
    <string name="Gold_name">Or</string>
    <string name="Gold_desc"></string>
    <string name="Platinum_name">Platine</string>
    <string name="Platinum_desc"></string>
    <string name="Potion_name">Potion</string>
    <string name="Potion_desc"></string>
    <string name="Curse_name">Malédiction</string>
    <string name="Curse_desc"></string>
    <string name="Estate_name">Domaine</string>
    <string name="Estate_desc"></string>
    <string name="Duchy_name">Duché</string>
    <string name="Duchy_desc"></string>
    <string name="Province_name">Province</string>
    <string name="Province_desc"></string>
    <string name="Colony_name">Colonie</string>
    <string name="Colony_desc"></string>
    <string name="Workshop_name">Atelier</string>
    <string name="Workshop_desc">Recevez une carte coûtant jusqu\'à 4 Pièces.</string>
    <string name="Adventurer_name">Aventurier</string>
    <string name="Adventurer_desc">Dévoilez des cartes de votre deck jusqu\'à ce que 2 cartes Trésor soient dévoilées. Ajoutez ces cartes Trésor à votre main et défaussez les autres cartes dévoilées.</string>
    <string name="Library_name">Bibliothèque</string>
    <string name="Library_desc">Piochez jusqu\'à ce que vous ayez 7 cartes en main. Chaque carte Action piochée peut être mise de côté. Défaussez les cartes mises de côté lorsque vous avez terminé de piocher.</string>
    <string name="Woodcutter_name">Bûcheron</string>
    <string name="Woodcutter_desc"></string>
    <string name="Bureaucrat_name">Bureaucrate</string>
    <string name="Bureaucrat_desc">Recevez 1 carte Argent; placez-la sur votre deck. Tous vos adversaires dévoilent 1 carte Victoire et la placent sur leur deck (sinon ils dévoilent leur main afin que vous puissiez voir qu\'ils n\'ont pas de cartes Victoire).</string>
    <string name="Cellar_name">Cave</string>
    <string name="Cellar_desc">Défaussez autant de cartes que vous voulez. +1 Carte par carte défaussée.</string>
    <string name="CouncilRoom_name">Chambre du Conseil</string>
    <string name="CouncilRoom_desc">Tous vos adversaires piochent 1 carte.</string>
    <string name="Chancellor_name">Chancelier</string>
    <string name="Chancellor_desc">Vous pouvez immédiatement défausser votre deck.</string>
    <string name="Chapel_name">Chapelle</string>
    <string name="Chapel_desc">Écartez jusqu\'à 4 cartes de votre main.</string>
    <string name="Moat_name">Douves</string>
    <string name="Moat_desc">Lorsqu\'un adversaire joue une carte Attaque, vous pouvez dévoiler cette carte de votre main. Dans ce cas, l\'Attaque n\'a pas d\'effet sur vous.</string>
    <string name="Spy_name">Espion</string>
    <string name="Spy_desc">Tous les joueurs (vous aussi) dévoilent la première carte de leur deck. Vous décidez ensuite si chaque carte dévoilée est défaussée ou replacée sur son deck.</string>
    <string name="Feast_name">Festin</string>
    <string name="Feast_desc">Écartez cette carte. Recevez une carte coûtant jusqu\'à 5 Pièces.</string>
    <string name="Festival_name">Festival</string>
    <string name="Festival_desc"></string>
    <string name="Smithy_name">Forgeron</string>
    <string name="Smithy_desc"></string>
    <string name="Gardens_name">Jardins</string>
    <string name="Gardens_desc">Vaut 1 PV pour chaque 10 cartes dans votre deck (arrondi à l\'unité inférieure).</string>
    <string name="Laboratory_name">Laboratoire</string>
    <string name="Laboratory_desc"></string>
    <string name="Market_name">Marché</string>
    <string name="Market_desc"></string>
    <string name="Militia_name">Milice</string>
    <string name="Militia_desc">Tous vos adversaires défaussent leurs cartes de façon à n\'avoir que 3 cartes en main.</string>
    <string name="Mine_name">Mine</string>
    <string name="Mine_desc">Écartez une carte Trésor de votre main. Recevez une carte Trésor coûtant jusqu\'à 3 Pièces de plus; ajoutez cette carte à votre main.</string>
    <string name="MoneyLender_name">Prêteur sur Gages</string>
    <string name="MoneyLender_desc">Écartez une carte Cuivre de votre main. Dans ce cas, +3 Pièces.</string>
    <string name="Remodel_name">Rénovation</string>
    <string name="Remodel_desc">Écartez une carte de votre main. Recevez une carte coûtant jusqu\'à 2 Pièces de plus que la carte écartée.</string>
    <string name="ThroneRoom_name">Salle du Trône</string>
    <string name="ThroneRoom_desc">Choisissez 1 carte Action de votre main. Jouez-la deux fois.</string>
    <string name="Witch_name">Sorcière</string>
    <string name="Witch_desc">Tous vos adversaires reçoivent une carte Malédiction.</string>
    <string name="Village_name">Village</string>
    <string name="Village_desc"></string>
    <string name="Thief_name">Voleur</string>
    <string name="Thief_desc">Tous vos adversaires dévoilent les 2 premières cartes de leur deck. S\'ils dévoilent des cartes Trésor, ils en écartent 1 de votre choix. Parmi ces cartes Trésor écartées, recevez celles de votre choix. Les autres cartes dévoilées sont défaussées.</string>
    <string name="Baron_name">Baron</string>
    <string name="Baron_desc">Vous pouvez défausser une carte Domaine. Dans ce cas, obtenez +4 Pièces. Sinon, recevez une carte Domaine.</string>
    <string name="Torturer_name">Bourreau</string>
    <string name="Torturer_desc">Chacun de vos adversaires choisit : défausser 2 cartes OU recevoir une carte Malédiction qui est ajoutée à sa main.</string>
    <string name="SecretChamber_name">Chambre Secrète</string>
    <string name="SecretChamber_desc">Défaussez autant de cartes que vous voulez. +1 Pièce par carte défaussée.\n------\nLorsqu\'un adversaire joue une carte Attaque, vous pouvez dévoiler cette carte de votre main. Dans ce cas, +2 Cartes et placez ensuite sur votre deck 2 cartes de votre main.</string>
    <string name="Coppersmith_name">Chaudronnier</string>
    <string name="Coppersmith_desc">Les cartes Cuivre donnent 1 Pièce de plus ce tour-ci.</string>
    <string name="TradingPost_name">Comptoir</string>
    <string name="TradingPost_desc">Écartez 2 cartes de votre main. Dans ce cas, recevez une carte Argent; ajoutez cette carte à votre main.</string>
    <string name="Conspirator_name">Conspirateur</string>
    <string name="Conspirator_desc">Si vous avez joué 3 cartes Action ou plus ce tour-ci (en comptant cette carte): +1 Carte, +1 Action.</string>
    <string name="Courtyard_name">Cour</string>
    <string name="Courtyard_desc">Placez une carte de votre main sur le dessus de votre deck.</string>
    <string name="Duke_name">Duc</string>
    <string name="Duke_desc">Vaut 1 PV pour chaque Duché dans votre deck.</string>
    <string name="Scout_name">Éclaireur</string>
    <string name="Scout_desc">Dévoilez les 4 premières cartes de votre deck. Placez les cartes Victoire dévoilées dans votre main. Placez les autres cartes sur le dessus de votre deck dans l\'ordre de votre choix.</string>
    <string name="Swindler_name">Escroc</string>
    <string name="Swindler_desc">Tous vos adversaires écartent la carte du dessus de leur deck et reçoivent une carte du même coût que vous choisissez.</string>
    <string name="Ironworks_name">Fonderie</string>
    <string name="Ironworks_desc">Recevez une carte coûtant jusqu\'à 4 Pièces. Si celle-ci est une :\n- carte Action: +1 Action;\n- carte Trésor: +1 Pièce;\n- carte Victoire: +1 Carte.</string>
    <string name="GreatHall_name">Grand Hall</string>
    <string name="GreatHall_desc"></string>
    <string name="Harem_name">Harem</string>
    <string name="Harem_desc"></string>
    <string name="Tribute_name">Hommage</string>
    <string name="Tribute_desc">Le joueur à votre gauche dévoile et défausse les 2 premières cartes de son deck. Pour chaque carte dévoilée ayant un nom différent, recevez pour une :\n- carte Action: +2 Actions;\n- carte Trésor: +2 Pièces;\n- carte Victoire: +2 Cartes.</string>
    <string name="Steward_name">Intendant</string>
    <string name="Steward_desc">Choisissez: +2 Cartes OU +2 Pièces OU écartez 2 cartes de votre main.</string>
    <string name="Minion_name">Larbin</string>
    <string name="Minion_desc">Choisissez: +2 Pièces OU défaussez votre main, +4 Cartes, et tous les autres joueurs qui ont au moins 5 cartes en main défaussent leur main et piochent 4 cartes.</string>
    <string name="Masquerade_name">Mascarade</string>
    <string name="Masquerade_desc">Chaque joueur passe simultanément une carte de sa main au joueur à sa gauche. Vous pouvez ensuite écarter une carte de votre main.</string>
    <string name="Upgrade_name">Mise à Niveau</string>
    <string name="Upgrade_desc">Écartez une carte de votre main. Recevez une carte coûtant exactement 1 Pièce de plus.</string>
    <string name="Nobles_name">Nobles</string>
    <string name="Nobles_desc">Choisissez: +3 Cartes OU +2 Actions.</string>
    <string name="Pawn_name">Pion</string>
    <string name="Pawn_desc">Choisissez deux options différentes: +1 Carte; +1 Action; +1 Achat; +1 Pièce.</string>
    <string name="Bridge_name">Pont</string>
    <string name="Bridge_desc">Toutes les cartes (incluant celles dans la main des joueurs) coûtent 1 Pièce de moins pour le reste de votre tour. Les cartes ne peuvent pas coûter moins de 0 Pièce.</string>
    <string name="WishingWell_name">Puits aux Souhaits</string>
    <string name="WishingWell_desc">Nommez une carte. Dévoilez la première carte de votre deck. Si c\'est la carte nommée, prenez-la dans votre main.</string>
    <string name="Saboteur_name">Saboteur</string>
    <string name="Saboteur_desc">Tous vos adversaires dévoilent des cartes de leur deck jusqu\'à ce qu\'ils en dévoilent une coûtant 3 Pièces ou plus. Ils écartent cette carte et peuvent recevoir une carte coûtant au plus 2 Pièces de moins. Ils défaussent les autres cartes dévoilées.</string>
    <string name="ShantyTown_name">Taudis</string>
    <string name="ShantyTown_desc">Dévoilez votre main. Si vous n\'avez aucune carte Action en main, +2 Cartes.</string>
    <string name="MiningVillage_name">Village Minier</string>
    <string name="MiningVillage_desc">Vous pouvez écarter immédiatement cette carte. Si vous l\'écartez, +2 Pièces.</string>
    <string name="Ambassador_name">Ambassadeur</string>
    <string name="Ambassador_desc">Dévoilez une carte de votre main. Replacez, de votre main à la réserve, jusqu\'à 2 exemplaires de cette carte. Ensuite, tous vos adversaires reçoivent un exemplaire de cette carte.</string>
    <string name="Outpost_name">Avant-Poste</string>
    <string name="Outpost_desc">Vous ne piochez que 3 cartes (plutôt que 5) lors de la phase Ajustement de ce tour. Vous jouez un tour supplémentaire après celui-ci. Ceci ne vous permet pas de jouer plus de deux tours consécutifs.</string>
    <string name="PirateShip_name">Bateau Pirate</string>
    <string name="PirateShip_desc">Choisissez : Tous vos adversaires dévoilent les 2 premières cartes de leur deck, écartent une carte Trésor dévoilée de votre choix, défaussent le reste et vous prenez un jeton Pièce s\'il y a au moins une carte Trésor écartée OU +1 Pièce pour chaque jeton Pièce que vous avez obtenu avec le Bateau Pirate.</string>
    <string name="Bazaar_name">Bazar</string>
    <string name="Bazaar_desc"></string>
    <string name="Caravan_name">Caravane</string>
    <string name="Caravan_desc"></string>
    <string name="TreasureMap_name">Carte aux Trésors</string>
    <string name="TreasureMap_desc">Écartez cette carte ainsi qu\'un autre exemplaire de Carte aux trésors de votre main. Si vous écartez deux Carte aux trésors, recevez 4 cartes Or que vous placez sur le dessus de votre deck.</string>
    <string name="Smugglers_name">Contrebandiers</string>
    <string name="Smugglers_desc">Recevez un exemplaire d\'une carte coûtant jusqu\'à 6 Pièces que le joueur de votre droite a obtenue à son dernier tour.</string>
    <string name="Cutpurse_name">Coupeur de Bourses</string>
    <string name="Cutpurse_desc">Tous vos adversaires défaussent une carte Cuivre (sinon ils dévoilent leur main afin que vous puissiez voir qu\'ils n\'ont pas de carte Cuivre).</string>
    <string name="Embargo_name">Embargo</string>
    <string name="Embargo_desc">Écartez cette carte. Placer un jeton Embargo sur une pioche de la réserve.\n------\nLorsqu\'un joueur achète une carte, il reçoit une carte Malédiction par jeton Embargo sur cette pile.</string>
    <string name="Warehouse_name">Entrepôt</string>
    <string name="Warehouse_desc">Défaussez 3 cartes.</string>
    <string name="Explorer_name">Explorateur</string>
    <string name="Explorer_desc">Vous pouvez dévoiler une carte Province de votre main. Dans ce cas, recevez une carte Or et ajouter cette carte à votre main. Sinon, recevez une carte Argent et ajouter cette carte à votre main.</string>
    <string name="Island_name">Île</string>
    <string name="Island_desc">Mettez de coté cette carte et une autre carte de votre main. Remettez-les dans votre deck à la fin de la partie.</string>
    <string name="Haven_name">Havre</string>
    <string name="Haven_desc">Mettez de coté une carte de votre main, face cachée. Au début de votre prochain tour, ajoutez cette carte à votre main.</string>
    <string name="Navigator_name">Navigateur</string>
    <string name="Navigator_desc">Consultez les 5 premières cartes de votre deck. Vous pouvez toutes les défausser OU toutes les remettre sur le dessus de votre deck dans l\'ordre de votre choix.</string>
    <string name="MerchantShip_name">Navire Marchand</string>
    <string name="MerchantShip_desc"></string>
    <string name="Lighthouse_name">Phare</string>
    <string name="Lighthouse_desc">Lorsque cette carte est en jeu, les cartes Attaque jouées par vos adversaires ne vous affectent pas.</string>
    <string name="PearlDiver_name">Plongeur de Perles</string>
    <string name="PearlDiver_desc">Consultez la carte du dessus de votre deck. Vous pouvez la placer sur le dessus.</string>
    <string name="Wharf_name">Quai</string>
    <string name="Wharf_desc"></string>
    <string name="Salvager_name">Sauveteur</string>
    <string name="Salvager_desc">Écartez une carte de votre main. + un nombre de Pièces égal au coût de la carte écartée.</string>
    <string name="SeaHag_name">Sorcière de Mer</string>
    <string name="SeaHag_desc">Tous vos adversaires défaussent la première carte de leur deck et reçoivent ensuite une carte Malédiction qu\'ils placent sur le dessus de leur deck.</string>
    <string name="Tactician_name">Tacticien</string>
    <string name="Tactician_desc">Défaussez votre main. Si vous avez défaussé au moins une carte de cette façons, au début de votre prochain tour vous obtenez : +5 Cartes, +1 Achat et +1 Action.</string>
    <string name="Treasury_name">Trésorerie</string>
    <string name="Treasury_desc">Lorsque vous défaussez cette carte de votre zone de jeu, vous pouvez la placer sur le dessus de votre deck si vous n\'avez pas acheté de carte Victoire ce tour-ci.</string>
    <string name="GhostShip_name">Vaisseau Fantôme</string>
    <string name="GhostShip_desc">Tous vos adversaires ayant 4 cartes ou plus en main placent des cartes de leur main sur leur deck jusqu\'à ce qu\'ils aient 3 cartes en main.</string>
    <string name="Lookout_name">Vigie</string>
    <string name="Lookout_desc">Consultez les 3 premières cartes de votre deck. Écartez-en une. Défaussez-en une. Placez l\'autre sur le dessus de votre deck.</string>
    <string name="FishingVillage_name">Village de Pêcheurs</string>
    <string name="FishingVillage_desc"></string>
    <string name="NativeVillage_name">Village Indigène</string>
    <string name="NativeVillage_desc">Choisissez : Mettez de coté la première carte de votre deck, face cachée, sur votre plateau Village Indigène OU prenez dans votre main toutes les cartes placées sur votre plateau. Vous pouvez consulter les cartes placées sur votre plateau en tout temps. Replacez-les dans votre deck à la fin de la partie.</string>
    <string name="Alchemist_name">Alchimiste</string>
    <string name="Alchemist_desc">Lorsque vous défaussez cette carte de votre zone de jeu, vous pouvez la placer sur le dessus de votre deck si vous avez une Potion en jeu.</string>
    <string name="Apothecary_name">Apothicaire</string>
    <string name="Apothecary_desc">Dévoilez les 4 premières cartes de votre deck. Placez les cartes Cuivre et Potion ainsi dévoilées dans votre main. Placez les autres cartes sur le dessus de votre deck dans l\'ordre de votre choix.</string>
    <string name="Apprentice_name">Apprenti</string>
    <string name="Apprentice_desc">Écartez une carte de votre main. +1 Carte par Pièce qu\'elle coûte. +2 Cartes supplémentaires si elle a Potion dans son coût.</string>
    <string name="ScryingPool_name">Bassin Divinatoire</string>
    <string name="ScryingPool_desc">Tous les joueurs (vous aussi) dévoilent la première carte de leur deck. Décidez ensuite pour chaque carte dévoilée si elle est défaussée ou replacée sur son deck. Après, dévoilez des cartes de votre deck jusqu\'à ce que vous dévoiliez une carte qui n\'est pas une carte Action. Ajoutez toutes les cartes dévoilées à votre main.</string>
    <string name="Familiar_name">Familier</string>
    <string name="Familiar_desc">Tous vos adversaires reçoivent une carte Malédiction.</string>
    <string name="Golem_name">Golem</string>
    <string name="Golem_desc">Dévoilez des cartes de votre deck jusqu\'à ce que vous ayez dévoilé 2 cartes Action qui ne sont pas Golem. Défaussez les autres cartes et jouez ensuite les cartes Action ainsi dévoilées, dans l\'ordre de votre choix.</string>
    <string name="Herbalist_name">Herboriste</string>
    <string name="Herbalist_desc">Lorsque vous défaussez cette carte de votre zone de jeu, vous pouvez placer sur le dessus de votre deck une de vos cartes Trésor qui est en jeu.</string>
    <string name="PhilosophersStone_name">Pierre Philosophale</string>
    <string name="PhilosophersStone_desc">Lorsque vous jouez cette carte, comptez le nombre de cartes de votre deck et de votre défausse. Vaut 1 Pièce par tranche de 5 cartes qu\'il y a au total (arrondi à l\'unité inférieure).</string>
    <string name="Possession_name">Possession</string>
    <string name="Possession_desc">Après votre tour, le joueur à votre gauche joue un tour supplémentaire lors duquel vous pouvez voir toutes ses cartes et vous prenez toutes les décisions pour lui. Vous obtenez à sa place toutes les cartes qu\'il obtient lors de ce tour. Les cartes écartées sont mises de coté et placées dans sa défausse à la fin du tour.</string>
    <string name="Transmute_name">Transmutation</string>
    <string name="Transmute_desc">Écartez une carte de votre main. Si c\'est :\n- une carte Action, recevez un Duché;\n- une carte Trésor, recevez une Transmutation;\n- une carte Victoire, recevez un Or.</string>
    <string name="University_name">Université</string>
    <string name="University_desc">Vous pouvez recevoir une carte Action coûtant jusqu\'à 5 Pièces.</string>
    <string name="Vineyard_name">Vignoble</string>
    <string name="Vineyard_desc">Vaut 1 PV pour chaque 3 cartes Action dans votre deck (arrondi à l\'unité inférieure).</string>
    <string name="Expand_name">Agrandissement</string>
    <string name="Expand_desc">Écartez une carte de votre main. Recevez une carte coûtant jusqu\'à 3 Pièces de plus que la carte écartée.</string>
    <string name="Bank_name">Banque</string>
    <string name="Bank_desc">Lorsque vous jouez cette carte, elle vaut 1 Pièce par carte Trésor que vous avez en jeu (incluant celle-ci).</string>
    <string name="CountingHouse_name">Bureau de Comptabilité</string>
    <string name="CountingHouse_desc">Regardez dans votre défausse et dévoilez autant de cartes Cuivre que vous souhaitez de cet endroit. Prenez ces cartes dans votre main.</string>
    <string name="Quarry_name">Carrière</string>
    <string name="Quarry_desc">Lorsque cette carte est en jeu, les cartes Action coûtent 2 Pièces de moins, mais pas moins de 0.</string>
    <string name="Vault_name">Chambre Forte</string>
    <string name="Vault_desc">Défaussez autant de cartes que vous voulez. +1 Pièce par carte défaussée. Tous vos adversaires peuvent défausser 2 cartes. Ceux qui défaussent peuvent piocher 1 carte.</string>
    <string name="Mountebank_name">Charlatan</string>
    <string name="Mountebank_desc">Tous vos adversaires peuvent défausser une carte Malédiction. Ceux qui ne le font pas reçoivent une carte Malédiction et une carte Cuivre.</string>
    <string name="Peddler_name">Colporteur</string>
    <string name="Peddler_desc">Lors de votre phase Achat, cette carte coûte 2 Pièces de moins par carte Action que vous avez en jeu, au minimum 0.</string>
    <string name="Contraband_name">Contrebande</string>
    <string name="Contraband_desc">+1 Achat\nLorsque vous jouez cette carte, le joueur de votre gauche nomme une carte. Vous ne pouvez pas acheter cette carte ce tour-ci.</string>
    <string name="KingsCourt_name">Cour du Roi</string>
    <string name="KingsCourt_desc">Vous pouvez choisir une carte Action de votre main. Jouez-la trois fois.</string>
    <string name="Venture_name">Entreprise Risquée</string>
    <string name="Venture_desc">Lorsque vous jouez cette carte, dévoilez des cartes de votre deck jusqu\'à ce que vous dévoiliez une carte Trésor. Défaussez les autres cartes. Jouez cette carte Trésor.</string>
    <string name="Bishop_name">Évêque</string>
    <string name="Bishop_desc">Écartez une carte de votre main. + un nombre de jetons PV égal à la moitié de son coût en pièces, arrondi à l\'unité inférieure. Tous vos adversaires peuvent écarter une carte de leur main.</string>
    <string name="Goons_name">Fiers-à-Bras</string>
    <string name="Goons_desc">Tous vos adversaires défaussent des cartes pour n\'avoir que 3 cartes en main.\n------\nLorsque cette carte est en jeu, +1 jeton PV à l\'achat d\'une carte.</string>
    <string name="Forge_name">Forge</string>
    <string name="Forge_desc">Écartez autant de cartes que vous voulez de votre main. Recevez une carte coûtant exactement le coût total en pièces de toutes les cartes écartées.</string>
    <string name="Rabble_name">Foule</string>
    <string name="Rabble_desc">Tous vos adversaires dévoilent les 3 premières cartes de leur deck. Ils défaussent les cartes Action et Trésor ainsi dévoilées et replacent les autres cartes sur leur deck, dans l\'ordre de leur choix.</string>
    <string name="GrandMarket_name">Grand Marché</string>
    <string name="GrandMarket_desc">Vous ne pouvez pas acheter cette carte si vous avez des Cuivres en jeu.</string>
    <string name="Mint_name">Hôtel de la Monnaie</string>
    <string name="Mint_desc">Vous pouvez dévoiler une carte Trésor de votre main. Recevez un exemplaire de cette carte.\n------\nLorsque vous achetez cette carte, écartez toutes vos cartes Trésor en jeu.</string>
    <string name="Hoard_name">Magot</string>
    <string name="Hoard_desc">Lorsque cette carte est en jeu, vous recevez une carte Or à l\'achet d\'une carte Victoire.</string>
    <string name="WatchTower_name">Mirador</string>
    <string name="WatchTower_desc">Piochez jusqu\'à ce que vous ayez 6 cartes en main.\n------\nLorsque vous recevez une carte, vous pouvez dévoiler cette carte de votre main. Dans ce cas, vous pouvez écarter la carte reçue ou la mettre sur le dessus de votre deck.</string>
    <string name="Monument_name">Monument</string>
    <string name="Monument_desc"></string>
    <string name="Loan_name">Prêt</string>
    <string name="Loan_desc">Lorsque vous jouez cette carte, dévoilez des cartes de votre deck jusqu\'à ce que vous dévoiliez une carte Trésor. Défaussez ou écartez-la. Défaussez les autres cartes.</string>
    <string name="TradeRoute_name">Route Commerciale</string>
    <string name="TradeRoute_desc">+1 Pièce par jeton Pièce sur le plateau Route Commerciale. Écartez une carte de votre main.\n------\nAvant la partie, placez un jeton sur chaque pile de carte Victoire. Lorsqu\'une carte de cette pile est reçue, déplacez le jeton sur le plateau Route Commerciale.</string>
    <string name="RoyalSeal_name">Sceau Royal</string>
    <string name="RoyalSeal_desc">Lorsque cette carte est en jeu, les cartes que vous recevez peuvent être placées sur votre deck.</string>
    <string name="Talisman_name">Talisman</string>
    <string name="Talisman_desc">Lorsque cette carte est en jeu et que vous achetez une carte coûtant 4 Pièces ou moins qui n\'est pas une carte Victoire, recevez-en un exemplaire de plus.</string>
    <string name="WorkersVillage_name">Village Ouvrier</string>
    <string name="WorkersVillage_desc"></string>
    <string name="City_name">Ville</string>
    <string name="City_desc">S\'il y a une pile ou plus de vide dans la réserve, +1 Carte. S\'il y a deux piles vides ou plus, +1 Pièce et +1 Achat.</string>
    <string name="Jester_name">Bouffon</string>
    <string name="Jester_desc">Chacun de vos adversaires défausse la première carte de son deck. Si c\'est une carte Victoire, le joueur reçoit une carte Malédiction. Sinon, décidez qui reçoit un exemplaire de la carte défaussé entre vous et le joueur.</string>
    <string name="Fairgrounds_name">Champ de Foire</string>
    <string name="Fairgrounds_desc">Vaut 2 PV pour chaque tranche de 5 cartes ayant un nom différent dans votre deck (arrondie à l\'unité inférieure).</string>
    <string name="HuntingParty_name">Chasseurs</string>
    <string name="HuntingParty_desc">Dévoilez votre main. Dévoilez des cartes de votre deck jusqu\'à ce que vous dévoiliez une carte qui n\'est pas un double d\'une carte de votre main. Ajoutez-la à votre main et défaussez les autres cartes.</string>
    <string name="HornofPlenty_name">Corne d\'Abondance</string>
    <string name="HornofPlenty_desc">Lorsque vous jouez cette carte, recevez une carte coûtant jusqu\'à 1 Pièce pour chacune de vos cartes en jeu ayant un nom différent, incluant celle carte. Si vous recevez une carte Victoire, écartez cette carte.</string>
    <string name="FortuneTeller_name">Diseuse de Bonne Aventure</string>
    <string name="FortuneTeller_desc">Tous vos adversaires dévoilent des cartes de leurs deck jusqu\'à ce qu\'ils dévoilent une carte Victoire ou Malédiction. Ils replacent cette carte sur leur deck et défaussent les autres cartes.</string>
    <string name="Hamlet_name">Hameau</string>
    <string name="Hamlet_desc">Vous pouvez défausser une carte; dans ce cas, +1 Action.\n\nVous pouvez défausser une carte; dans ce cas, +1 Achat.</string>
    <string name="YoungWitch_name">Jeune Sorcière</string>
    <string name="YoungWitch_desc">Défaussez 2 cartes. Tous vos adversaires peuvent dévoilez une carte Fléau de leur main. Ceux qui ne le font pas reçoivent une Malédiction.\n------\nAvant la partie, ajoutez une pile d\'une carte Royaume coûtant 2 ou 3 Pièces. Ce sont les cartes Fléau.</string>
    <string name="HorseTraders_name">Maquignons</string>
    <string name="HorseTraders_desc">Défaussez 2 cartes.\n------\nLorsqu\'un adversaire joue une carte Attaque, vous pouvez mettre cette carte de coté. Dans ce cas, au début de votre prochain tour, +1 Carte et reprenez cette carte de votre main.</string>
    <string name="Menagerie_name">Ménagerie</string>
    <string name="Menagerie_desc">Dévoilez votre main. S\'il n\'ya pas de carte en double, +3 Cartes. Sinon, +1 Carte.</string>
    <string name="Harvest_name">Récolte</string>
    <string name="Harvest_desc">Dévoilez les 4 premières cartes de votre deck et défaussez-les. +1 Pièce pour chaque carte dévoilée ayant un nom différent.</string>
    <string name="Remake_name">Renouvellement</string>
    <string name="Remake_desc">Faites ceci deux fois : Écartez une carte de votre main et recevez une carte coûtant exactement 1 Pièce de plus que la carte écartée.</string>
    <string name="Tournament_name">Tournoi</string>
    <string name="Tournament_desc">Chaque joueur peut dévoiler une carte Province de sa main. Si vous le faites, défaussez-la et recevez une carte Prix (de la pile Prix) ou Duché, que vous placez sur votre deck. Si personne d\'autre ne le fait : +1 Carte et +1 Pièce.</string>
    <string name="FarmingVillage_name">Village Agricole</string>
    <string name="FarmingVillage_desc">Dévoilez des cartes de votre deck jusqu\'à ce que vous dévoiliez une carte Action ou Trésor. Ajoutez cette carte à votre main et défaussez les autres.</string>
    <string name="Diadem_name">Diadème</string>
    <string name="Diadem_desc">Lorsque vous jouez cette carte, +1 Pièce par Action inutilisée que vous avez (Action, et non carte Action).\n(Ne pas mettre dans la réserve.)</string>
    <string name="TrustySteed_name">Fidèle Destrier</string>
    <string name="TrustySteed_desc">Choisissez deux options différentes :\n+2 Cartes;\n+2 Actions;\n+2 Pièces;\nrecevez 4 cartes Argent et défaussez votre deck.\n(Ne pas mettre dans la réserve.)</string>
    <string name="Followers_name">Partisans</string>
    <string name="Followers_desc">Recevez une carte Domaine. Tous vos adversaires reçoivent une carte Malédiction et doivent défausser afin de n\'avoir que 3 cartes en main.\n(Ne pas mettre dans la réserve.)</string>
    <string name="Princess_name">Princesse</string>
    <string name="Princess_desc">Lorsque cette carte est en jeu, les cartes coûtent 2 Pièces de moins, au minimum 0.\n(Ne pas mettre dans la réserve.)</string>
    <string name="BagofGold_name">Sac d\'Or</string>
    <string name="BagofGold_desc">Recevez une carte Or que vous placez sur le dessus de votre deck.\n(Ne pas mettre dans la réserve.)</string>
    <string name="Embassy_name">Ambassade</string>
    <string name="Embassy_desc">Défaussez 3 cartes.\n------\nLorsque vous recevez cette carte, tous vos adversaires reçoivent une carte Argent.</string>
    <string name="IllGottenGains_name">Argent Noir</string>
    <string name="IllGottenGains_desc">Lorsque vous jouez cette carte, vous pouvez recevoir une carte Cuivre que vous ajoutez à votre main.\n------\nLorsque vous recevez cette carte, tous vos adversaires reçoivent une Malédiction.</string>
    <string name="Inn_name">Auberge</string>
    <string name="Inn_desc">Défaussez 2 cartes.\n------\nLorsque vous recevez cette carte, consultez votre défausse (incluant cette carte), dévoilez autant de cartes Action que vous voulez de votre défausse et mélangez-les dans votre deck.</string>
    <string name="Cache_name">Cache</string>
    <string name="Cache_desc">Lorsque vous recevez cette carte, recevez 2 cartes Cuivre.</string>
    <string name="NomadCamp_name">Campement Nomade</string>
    <string name="NomadCamp_desc">Lorsque vous recevez cette carte, placer-la sur votre deck.</string>
    <string name="Crossroads_name">Carrefour</string>
    <string name="Crossroads_desc">Dévoilez votre main. +1 Carte par carte Victoire dévoilée. Si c\'est la première fois que vous jouez une carte Carrefour ce tour-ci, +3 Actions</string>
    <string name="Cartographer_name">Cartographe</string>
    <string name="Cartographer_desc">Consultez les 4 premières cartes de votre deck. Défaussez celles de votre choix. Replacez les autres sur le dessus de votre deck dans l\'ordre de votre choix.</string>
    <string name="Scheme_name">Complot</string>
    <string name="Scheme_desc">Au début de votre phase Ajustement de ce tour, vous pouvez choisir une carte Action que vous avez en jeu. Si vous la défaussez de votre zone de jeu ce tour-ci, placez-la sur votre deck.</string>
    <string name="Develop_name">Développement</string>
    <string name="Develop_desc">Écartez une carte de votre main. Recevez une carte coûtant exactement 1 Pièce de plus que la carte écartée et une carte coûtant exactement 1 Pièce de moins. Placez les cartes reçues sur votre deck dans l\'ordre de votre choix.</string>
    <string name="Duchess_name">Duchesse</string>
    <string name="Duchess_desc">Tous les joueurs (vous aussi) consultent la première carte de leur deck et la défaussent ou la replacent.\n------\nDans une partie avec cette carte, vous pouvez recevoir une Duchesse lorsque vous recevez un Duché.</string>
    <string name="Stables_name">Écuries</string>
    <string name="Stables_desc">Vous pouvez défausser une carte Trésor. Dans ce cas, +3 Cartes et +1 Action.</string>
    <string name="Mandarin_name">Mandarin</string>
    <string name="Mandarin_desc">Placez une carte de votre main sur le dessus de votre deck.\n------\nLorsque vous recevez cette carte, placez toutes vos cartes Trésor en jeu sur le dessus de votre deck, dans l\'ordre de votre choix.</string>
    <string name="SpiceMerchant_name">Marchand d\'Épices</string>
    <string name="SpiceMerchant_desc">Vous pouvez écarter une carte Trésor de votre main. Dans ce cas, choisissez : +2 Cartes et +1 Action OU +2 Pièces et +1 Achat.</string>
    <string name="Haggler_name">Marchandeur</string>
    <string name="Haggler_desc">Lorsque cette carte est en jeu et que vous achetez une carte, vous recevez une carte coûtant moins que la carte achetée. La carte reçue ne peut être une carte Victoire.</string>
    <string name="Margrave_name">Margrave</string>
    <string name="Margrave_desc">Tous vos adversaires piochent une carte. Ensuite, ils défaussent pour n\'avoir que 3 cartes en main.</string>
    <string name="NobleBrigand_name">Noble Brigand</string>
    <string name="NobleBrigand_desc">Lorsque vous achetez ou jouez cette carte, tous vos adversaires dévoilent les 2 premières cartes de leur deck. Si une carte Or ou Argent est dévoilée, ils en écartent une, de votre choix, et défaussent l\'autre. Ceux qui n\'ont pas dévoilé de Trésor reçoivent un Cuivre. Vous recevez les cartes écartées.</string>
    <string name="Oasis_name">Oasis</string>
    <string name="Oasis_desc">Défaussez une carte.</string>
    <string name="FoolsGold_name">Or des Fous</string>
    <string name="FoolsGold_desc">Si c\'est la première carte Or des Fous que vous jouez ce tour-ci, elle vaut 1 Pièce sinon elle vaut 4 Pièces.\n------\nLorsqu\'un autre joueur reçoit une carte Province, vous pouvez écarter cette carte de votre main. Dans ce cas, recevez une carte Or que vous placez sur votre deck.</string>
    <string name="Oracle_name">Oracle</string>
    <string name="Oracle_desc">Tous les joueurs (vous aussi) dévoilent les 2 premières cartes de leur deck et vous choisissez pour chacun : soit il les défausse, soit il les remet sur le dessus de son deck dans l\'ordre de votre choix.\n\n+2 Cartes.</string>
    <string name="Highway_name">Route</string>
    <string name="Highway_desc">Lorsque cette carte est en jeu, les cartes coûtent 1 Pièce de moins, au minimum 0.</string>
    <string name="SilkRoad_name">Route de la Soie</string>
    <string name="SilkRoad_desc">Vaut 1 PV pour chaque tranche de 4 cartes Victoire dans votre deck (arrondie à l\'unité inférieure).</string>
    <string name="Farmland_name">Terre Agricole</string>
    <string name="Farmland_desc">Lorsque vous achetez cette carte, écartez une carte de votre main. Recevez une carte coûtant exactement 2 Pièces de plus que la carte écartée.</string>
    <string name="JackofallTrades_name">Touche-à-Tout</string>
    <string name="JackofallTrades_desc">Recevez une carte Argent.\nConsultez la première carte de votre deck; défaussez-la ou replacez-la.\nPiochez pour avoir 5 cartes en main.\nVous pouvez écarter une carte de votre main qui n\'est pas une carte Trésor.</string>
    <string name="Trader_name">Troqueuse</string>
    <string name="Trader_desc">Écartez une carte de votre main. Recevez un nombre de cartes Argent équivalant au nombre de pièces que coûte cette carte.\n------\nLorsque vous recevez une carte, vous pouvez dévoiler cette carte de votre main. Dans ce cas, recevez une carte Argent à la place de l\'autre carte.</string>
    <string name="Tunnel_name">Tunnel</string>
    <string name="Tunnel_desc">Lorsque vous défaussez cette carte à un autre moment que votre phase Ajustement, vous pouvez la dévoiler. Dans ce cas, recevez un Or.</string>
    <string name="BorderVillage_name">Village Frontalier</string>
    <string name="BorderVillage_desc">Lorsque vous recevez cette carte, recevez aussi une carte moins coûteuse.</string>
    <string name="Armory_name">Armurerie</string>
    <string name="Armory_desc">Recevez une carte coûtant jusqu\'à 4 Pièces et placez-la sur votre deck.</string>
    <string name="Altar_name">Autel</string>
    <string name="Altar_desc">Écartez une carte de votre main. Recevez une carte coûtant jusqu\'à 5 Pièces.</string>
    <string name="Rogue_name">Bandit</string>
    <string name="Rogue_desc">S\'il y a une ou des cartes dans le Rebut coûtant de 3 à 6 Pièces, recevez une de ces cartes. Sinon, chacun de vos adversaires dévoile les 2 premières cartes de son deck, écarte une carte coûtant de 3 à 6 Pièces et défausse le reste.</string>
    <string name="JunkDealer_name">Brocanteur</string>
    <string name="JunkDealer_desc">Écartez une carte de votre main.</string>
    <string name="BanditCamp_name">Camp de Bandit</string>
    <string name="BanditCamp_desc">Recevez une carte Butin de la pile Butin.</string>
    <string name="Catacombs_name">Catacombes</string>
    <string name="Catacombs_desc">Consultez les 3 premières cartes de votre deck.\nChoisissez : Ajoutez-les à votre main OU défaussez-les et +3 cartes.\n------\nLorsque vous écartez cette carte, recevez une carte moins coûteuse.</string>
    <string name="DeathCart_name">Charrette de Cadavres</string>
    <string name="DeathCart_desc">Vous pouvez écarter une carte Action de votre main. Si vous ne le faites pas, écartez cette carte-ci.\n------\nLorsque vous recevez cette carte, recevez 2 cartes Ruines.</string>
    <string name="VirtualKnight_name">Chevaliers</string>
    <string name="VirtualKnight_desc"/>
    <string name="Count_name">Comte</string>
    <string name="Count_desc">Choisissez : Défaussez 2 cartes, OU placez une carte de votre main sur le dessus de votre deck, OU recevez un Cuivre.\n\nChoisissez : +3 Pièces, OU écartez votre main, OU recevez un Duché.</string>
    <string name="Counterfeit_name">Contrefaçon</string>
    <string name="Counterfeit_desc">+1 Achat\nLorsque vous jouez cette carte-ci, vous pouvez jouer une carte Trésor de votre main deux fois. Dans ce cas, écartez cette dernière.</string>
    <string name="Forager_name">Cueilleur</string>
    <string name="Forager_desc">Écartez une carte de votre main. +1 Pièce par carte Trésor ayant un nom différent dans le Rebut.</string>
    <string name="Cultist_name">Cultiste</string>
    <string name="Cultist_desc">Tous vos adversaires reçoivent une carte Ruines. Vous pouvez jouer un Cultiste de votre main.\n------\nLorsque vous écartez cette carte, +3 Cartes.</string>
    <string name="Squire_name">Écuyer</string>
    <string name="Squire_desc">Choisissez : +2 Actions; OU +2 Achats; OU recevez un Argent.\n------\nLorsque vous écartez cette carte, recevez une carte Attaque.</string>
    <string name="Hermit_name">Ermite</string>
    <string name="Hermit_desc">Consultez votre défausse. Vous pouvez écarter une carte non-Trésor de votre défausse ou de votre main. Recevez une carte coûtant jusqu\'à 3 Pièces.\n------\nLorsque vous défaussez cette carte de votre zone de jeu, si vous n\'avez pas acheté de carte ce tour-ci, écartez cette carte et recevez un Fou de la pile.</string>
    <string name="Ironmonger_name">Ferronnier</string>
    <string name="Ironmonger_desc">Dévoilez la première carte de votre deck; vous pouvez la défausser. Dans tous les cas, si c\'est une :\n- carte Action : +1 Action\n- carte Trésor : +1 Pièce\n- carte Victoire : +1 Carte.</string>
    <string name="Feodum_name">Fief</string>
    <string name="Feodum_desc">Vaut 1 PV pour chaque tranche de 3 cartes Argent dans votre deck (arrondie à l\'unité inférieure).\n------\nLorsque vous écartez cette carte, recevez 3 cartes Argent.</string>
    <string name="Fortress_name">Forteresse</string>
    <string name="Fortress_desc">Lorsque vous écartez cette carte, reprenez-la dans votre main.</string>
    <string name="Madman_name">Fou</string>
    <string name="Madman_desc">Replacez cette carte sur la pile Fou. Dans ce cas, +1 Carte par carte dans votre main. (La pile Fou ne fait pas partie de la réserve.)</string>
    <string name="PoorHouse_name">Hospice</string>
    <string name="PoorHouse_desc">Dévoilez votre main. -1 Pièce par carte Trésor dans votre main, jusqu\'à un minimum de 0 Pièce.</string>
    <string name="BandOfMisfits_name">Malfaiteurs</string>
    <string name="BandOfMisfits_desc">Lorsque vous jouez cette carte, choisissez dans la réserve une carte Action moins coûteuse. Jusqu\'à ce que cette carte Malfaiteurs ne soit plus en jeu, elle agit comme la carte choisie.</string>
    <string name="Marauder_name">Maraudeur</string>
    <string name="Marauder_desc">Recevez une carte Butin de la pile. Tous vos adversaires reçoivent une carte Ruines.</string>
    <string name="Beggar_name">Mendiant</string>
    <string name="Beggar_desc">Recevez 3 cartes Cuivre que vous ajoutez à votre main.\n------\nLorsqu\'un adversaire joue une carte Attaque, vous pouvez défausser cette carte. Dans ce cas, recevez 2 cartes Argent et placez-en une sur votre deck.</string>
    <string name="WanderingMinstrel_name">Ménestrel Errant</string>
    <string name="WanderingMinstrel_desc">Dévoilez les 3 premières cartes de votre deck. Replacez les cartes Action sur le dessus, dans l\'ordre de votre choix, et défaussez le teste.</string>
    <string name="Mercenary_name">Mercenaire</string>
    <string name="Mercenary_desc">Vous pouvez écarter 2 cartes de votre main. Dans ce cas, +2 Cartes, +2 Pièces et tous vos adversaires défaussent leurs cartes pour n\'avoir que 3 cartes en main. (La pile Mercenaire ne fait pas partie de la réserve.)</string>
    <string name="Mystic_name">Mystique</string>
    <string name="Mystic_desc">Nommez une carte. Dévoilez la première carte de votre deck. Si c\'est la carte nommée, prenez-la dans votre main.</string>
    <string name="Urchin_name">Orphelin</string>
    <string name="Urchin_desc">Tous vos adversaires défaussent pour n\'avoir que 4 cartes main.\n------\nLorsque vous jouez une autre carte Attaque et que cette carte Orphelin est en jeu, vous pouvez écarter cette dernière. Dans ce cas, recevez un Mercenaire de la pile.</string>
    <string name="Pillage_name">Pillage</string>
    <string name="Pillage_desc">Écartez cette carte. Tous vos adversaires qui ont 5 cartes ou plus en main dévoilent leur main et défaussent une carte de votre choix. Recevez 2 cartes Butin de la pile.</string>
    <string name="Scavenger_name">Pilleur</string>
    <string name="Scavenger_desc">Vous pouvez mettre votre deck dans votre défausse. Consultez votre défausse et placez une de ces cartes sur le dessus de votre deck.</string>
    <string name="Graverobber_name">Pilleur de Tombes</string>
    <string name="Graverobber_desc">Choisissez : Recevez une carte du Rebut coûtant de 3 à 6 Pièces et placez-la sur votre deck, OU écartez une carte Action de votre main et recevez une carte coûtant jusqu\'à 3 Pièces de plus que cette dernière.</string>
    <string name="MarketSquare_name">Place du Marché</string>
    <string name="MarketSquare_desc">Lorsqu\'une de vos cartes est écartée, vous pouvez défausser cette carte de votre main. Dans ce cas, recevez une carte Or.</string>
    <string name="Procession_name">Procession</string>
    <string name="Procession_desc">Vous pouvez jouer une carte Action de votre main deux fois. Écartez-la. Recevez une carte Action coûtant exactement 1 Pièce de plus que cette carte.</string>
    <string name="Rats_name">Rats</string>
    <string name="Rats_desc">Recevez une carte Rats. Écartez une carte de votre main, qui n\'est pas une carte Rats (ou dévoilez une main de Rats).\n------\nLorsque vous écartez cette carte, +1 Carte.</string>
    <string name="Rebuild_name">Reconstruction</string>
    <string name="Rebuild_desc">Nommez une carte. Dévoilez des cartes du dessus de votre deck jusqu\'à ce que vous dévoiliez une carte Victoire qui n\'est pas la carte nommée. Défaussez les autres cartes. Écartez cette carte Victoire et recevez une carte Victoire coûtant jusqu\'à 3 Pièces de plus que celle écartée.</string>
    <string name="Sage_name">Sage</string>
    <string name="Sage_desc">Dévoilez des cartes du dessus de votre deck jusqu\'à ce que vous dévoiliez une carte coûtant 3 Pièces ou plus. Prenez cette carte en main et défaussez le reste.</string>
    <string name="Storeroom_name">Salle d\'Entreposage</string>
    <string name="Storeroom_desc">Défaussez autant de cartes que vous voulez. +1 Carte par carte défaussée. Défaussez à nouveau autant de cartes que vous voulez. +1 Pièce par carte défaussée la deuxième fois.</string>
    <string name="HuntingGrounds_name">Territoire de Chasse</string>
    <string name="HuntingGrounds_desc">Lorsque cette carte est écartée, recevez 1 Duché ou 3 Domaine.</string>
    <string name="Vagrant_name">Vagabond</string>
    <string name="Vagrant_desc">Dévoilez la première carte de votre deck. S\'il s\'agit d\'une carte Malédiction, Ruines, Refuge ou Victoire, ajoutez-la à votre main.</string>
    <string name="Spoils_name">Butin</string>
    <string name="Spoils_desc">Lorsque vous jouez cette carte, remettez-la sur la pile Butin (La pile Butin ne fait pas partie de la réserve).</string>
    <string name="RuinedLibrary_name">Bibliothèque en Ruines</string>
    <string name="RuinedLibrary_desc"></string>
    <string name="RuinedMarket_name">Marché en Ruines</string>
    <string name="RuinedMarket_desc"></string>
    <string name="AbandonedMine_name">Mine Abandonnée</string>
    <string name="AbandonedMine_desc"></string>
    <string name="Survivors_name">Rescapés</string>
    <string name="Survivors_desc">Consultez les 2 premières cartes de votre deck. Défaussez-les ou replacez-les dans l\'ordre de votre choix.</string>
    <string name="RuinedVillage_name">Ville en Ruines</string>
    <string name="RuinedVillage_desc"></string>
    <string name="VirtualRuins_name">Ruines</string>
    <string name="VirtualRuins_desc"/>
    <string name="Hovel_name">Cabane</string>
    <string name="Hovel_desc">Lorsque vous achetez une carte Victoire, vous pouvez écarter cette carte Cabane de votre main.</string>
    <string name="Necropolis_name">Nécropole</string>
    <string name="Necropolis_desc"></string>
    <string name="OvergrownEstate_name">Domaine Luxuriant</string>
    <string name="OvergrownEstate_desc">Lorsque vous écartez cette carte, +1 Carte.</string>
    <string name="DameAnna_name">Dame Anna</string>
    <string name="DameAnna_desc">Vous pouvez écarter jusqu\'à 2 cartes de votre main. Tous vos adversaires dévoilent les 2 premières cartes de leur deck, écartent l\'une d\'elles coûtant de 3 à 6 Pièces et défaussent le reste. Si un Chevalier est écarté ainsi, écartez cette carte-ci.</string>
    <string name="DameJosephine_name">Dame Josephine</string>
    <string name="DameJosephine_desc">Tous vos adversaires dévoilent les 2 premières cartes de leur deck, écartent l\'une d\'elle coûtant de 3 à 6 Pièces et défaussent le reste. Si un Chevalier est écarté ainsi, écartez cette carte-ci.</string>
    <string name="DameMolly_name">Dame Molly</string>
    <string name="DameMolly_desc">Tous vos adversaires dévoilent les 2 premières cartes de leur deck, écartent l\'une d\'elle coûtant de 3 à 6 Pièces et défaussent le reste. Si un Chevalier est écarté ainsi, écartez cette carte-ci.</string>
    <string name="DameNatalie_name">Dame Natalie</string>
    <string name="DameNatalie_desc">Vous pouvez recevoir une carte coûtant jusqu\'à 3 Pièces. Tous vos adversaires dévoilent les 2 premières cartes de leur deck, écartent l\'une d\'elle coûtant de 3 à 6 Pièces et défaussent le reste. Si un Chevalier est écarté ainsi, écartez cette carte-ci.</string>
    <string name="DameSylvia_name">Dame Sylvia</string>
    <string name="DameSylvia_desc">Tous vos adversaires dévoilent les 2 premières cartes de leur deck, écartent l\'une d\'elle coûtant de 3 à 6 Pièces et défaussent le reste. Si un Chevalier est écarté ainsi, écartez cette carte-ci.</string>
    <string name="SirBailey_name">Sir Bailey</string>
    <string name="SirBailey_desc">Tous vos adversaires dévoilent les 2 premières cartes de leur deck, écartent l\'une d\'elle coûtant de 3 à 6 Pièces et défaussent le reste. Si un Chevalier est écarté ainsi, écartez cette carte-ci.</string>
    <string name="SirDestry_name">Sir Destry</string>
    <string name="SirDestry_desc">Tous vos adversaires dévoilent les 2 premières cartes de leur deck, écartent l\'une d\'elle coûtant de 3 à 6 Pièces et défaussent le reste. Si un Chevalier est écarté ainsi, écartez cette carte-ci.</string>
    <string name="SirMartin_name">Sir Martin</string>
    <string name="SirMartin_desc">Tous vos adversaires dévoilent les 2 premières cartes de leur deck, écartent l\'une d\'elle coûtant de 3 à 6 Pièces et défaussent le reste. Si un Chevalier est écarté ainsi, écartez cette carte-ci.</string>
    <string name="SirMichael_name">Sir Michael</string>
    <string name="SirMichael_desc">Tous vos adversaires défaussent leurs cartes de façon à n\'avoir que 3 cartes en main. Tous vos adversaires dévoilent les 2 premières cartes de leur deck, écartent l\'une d\'elle coûtant de 3 à 6 Pièces et défaussent le reste. Si un Chevalier est écarté ainsi, écartez cette carte-ci.</string>
    <string name="SirVander_name">Sir Vander</string>
    <string name="SirVander_desc">Tous vos adversaires dévoilent les 2 premières cartes de leur deck, écartent l\'une d\'elle coûtant de 3 à 6 Pièces et défaussent le reste. Si un Chevalier est écarté ainsi, écartez cette carte-ci.\n\nLorsque vous écartez cette Sir Vander, recevez une carte Or.</string>
    <string name="Butcher_name">Boucher</string>
    <string name="Butcher_desc">Prenez 2 jetons Pièce. Vous pouvez écarter une carte de votre main puis payer des jetons Pièce de votre réserve. Si vous avez écarté une carte, recevez une carte coûtant jusqu\'à la valeur de la carte écartée plus les jetons Pièce dépensés.</string>
    <string name="Baker_name">Boulanger</string>
    <string name="Baker_desc">Prenez un jeton Pièce.\n------\nMise en place : chaque joueur prend un jeton Pièce.</string>
    <string name="Masterpiece_name">Chef d\'OEuvre</string>
    <string name="Masterpiece_desc">Si surcoût, vous recevez un Argent pour chaque Pièce que vous payez en plus.</string>
    <string name="CandlestickMaker_name">Cirier</string>
    <string name="CandlestickMaker_desc">Prenez un jeton Pièce.</string>
    <string name="Journeyman_name">Compagnon</string>
    <string name="Journeyman_desc">Indiquez le nom d\'une carte. Dévoilez autant de cartes de votre deck que nécessaire afin d\'obtenir 3 cartes différentes du nom choisi précédemment. Prenez ces cartes en mains, défaussez les autres.</string>
    <string name="Advisor_name">Conseiller</string>
    <string name="Advisor_desc">Dévoilez les 3 premières cartes de votre deck. Le joueur à votre gauche choisit l\'une d\'entre elles. Défaussez cette carte. Prenez les autres cartes en main.</string>
    <string name="Soothsayer_name">Devin</string>
    <string name="Soothsayer_desc">Recevez un Or. Tous les joueurs reçoivent un Malédiction. Chaque joueur ayant reçu une Malédiction pioche une carte.</string>    
    <string name="MerchantGuild_name">Guilde des Marchands</string>
    <string name="MerchantGuild_desc">Tant que cette carte est en jeu, quand vous achetez une carte, prenez un jeton Pièce.</string>  
    <string name="Herald_name">Héraut</string>
    <string name="Herald_desc">Dévoilez la première carte de votre deck. S\'il s\'agit d\'une carte Action, jouez-la.\n------\nSi surcoût : pour chaque Pièce payé en plus, consultez la défausse et placez une carte de celle-ci sur le dessus du deck.</string>
    <string name="Doctor_name">Médecin</string>
    <string name="Doctor_desc">Indiquez le nom d\'une carte. Dévoilez les 3 premières cartes de votre deck. Ecartez celles du nom choisi précédemment. Replacez les autres cartes sur votre deck dans l\'ordre de votre choix.\n------\nSi surcoût : pour chaque Pièce payé en plus, consultez la première carte du deck : écartez, défaussez ou replacez-la.</string>
    <string name="Taxman_name">Percepteur</string>
    <string name="Taxman_desc">Vous pouvez écarter une carte Trésor de votre main. Tous les autres joueurs avec 5 cartes ou plus en main défaussent une carte similaire (ou dévoilent leur main s\'ils n\'en ont pas). Recevez une carte Trésor coûtant jusqu\'à 3 Pièces de plus et placez-la sur le dessus du deck.</string>
    <string name="Plaza_name">Place du Village</string>
    <string name="Plaza_desc">Vous pouvez défaussez une carte Trésor et prendre un jeton Pièce en échange.</string>
    <string name="StoneMason_name">Tailleur de Pierre</string>
    <string name="StoneMason_desc">Ecartez une carte de votre main. Recevez 2 cartes, chacune coûtant moins que la carte écartée.\n------\nSi surcoût : recevez 2 cartes Action coûtant chacune le surcoût que vous avec dépensé.</string>
    <string name="Envoy_name">Délégué</string>
    <string name="Envoy_desc">Dévoilez les 5 premières cartes de votre deck. Le joueur à votre gauche choisit une de ces cartes que vous devez défausser. Piochez les autres cartes.</string>
    <string name="Governor_name">Gouverneur</string>
    <string name="Governor_desc">Choisissez (vous prenez la version entre parenthèse) : +1 (+3) Cartes pour chaque joueur; OU chaque joueur reçoit un Argent (Or); OU chaque joueur peut écarter une carte de sa main et recevoir une carte coûtant exactement 1 Pièce (2 Pièces) de plus.</string>
    <string name="WalledVillage_name">Village Fortifié</string>
    <string name="WalledVillage_desc">Au début de votre phase Ajustement, si vous avez cette carte et aucune autre carte Action en jeu, vous pouvez placez cette carte sur le dessus de votre deck.</string>
	<!-- Not implemented
    <string name="BlackMarket_name">Marché Noir</string>
    <string name="BlackMarket_desc">Dévoilez les 3 premières cartes du deck Marché Noir. Vous pouvez immédiatement acheter une de ces cartes. Placez les cartes non achetées dans l\'ordre de votre choix sous le deck Marché Noir.\n\n(Avant la partie, constituez un deck Marché Noir avec un exemplaire de chaque carte Royaume qui n\'est pas dans la réserve.)</string>
    <string name="Stash_name">Cachette</string>
    <string name="Stash_desc">Lorsque vous mélangez, vous pouvez placer cette carte où vous voulez dans votre deck.</string>
    -->
</resources>
