<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
	<string name="help_supply1">Bienvenido a Androminion, un app de Android basado en el juego de creación de mazos Dominion, por Donald X. Vaccarino y publicado por Rio Grande Games. </string>
	<string name="help_supply2">Si no sabes como jugar al Dominion es muy recomendable que leas las reglas oficiales en la wikipedia. Puedes encontrar enlaces en \n\t http://android.mehtank.com. </string>
	<string name="help_supply3">Esta es la reserva de cartas.  Aquí puedes ver todas las cartas disponiles para comprar en el juego.
		\n\nPara saber mas sobre una carta presiona unos momentos sobre la carta hasta que aparezca un cuadro de dialogo con información sobre la misma.</string>
	<string name="help_supply4">Cada carta indica su coste en el circulo amarillo a la izquierda de la carta y la cantidad de cartas restantes bajo el nombre.
		\n\nSi una carta de embargo esta activa el numero de fichas de embargo se indicara en un circulo negro a la derecha de la carta. </string>

	<string name="help_turn1">Esta es la vista del turno actual. Se puede ver la puntuación de cada jugador así como información acerca del turno actual. </string>
	<string name="help_turn2">El jugador activo esta resaltado y los jugadores están ordenados por orden de turno.</string>
	<string name="help_turn3">El numero bajo el nombre de los jugadores indica el numero de cartas en su pila de descartes, mano y mazo(incluyendo cualquier tablero) respectivamente. </string>
	<string name="help_turn4">Si el barco pirata esta en juego, la cantidad de fichas pirata se indicara en un circulo rojo a la derecha del nombre del jugador. </string>
	<string name="help_turn5">La cantidad de acciones, compras y monedas se indican en la parte inferior junto a un mensaje pidiendo la siguiente acción a realizar. </string>

	<string name="help_hand1">La primera columna indica las cartas que se encuentran en tu mano, solo tú puedes verlo. </string>
	<string name="help_hand2">La segunda columna muestra las cartas que han sido jugadas en este turno, todos pueden verlo. </string>
	<string name="help_hand3">Si tienes cartas en tu Aldea Natal o isla, cambia la vista a la izquierda para ver el contenido de dichos tableros. </string>
	<string name="help_hand4">Si alguna de las columnas se vuelve demasiado grande necesitaras desplazar la vista abajo o arriba para poder ver todas las cartas. </string>
	<string name="help_hand5">De nuevo puedes pulsar unos momentos sobre una carta oara ver mas detalles sobre la misma. </string>
	
	<string name="help_log1">Por último, un seguimiento del juego se muestra en la parte inferior de la pantalla, pudiendo desplazarlo para verlo al completo.
		\n\nSiempre puedes volver a ver esta ayuda en cualquier momento a traves del menu.</string>

	<string name="help_end">Buena suerte y ¡Disfruta del juego! \n\n\n\t\t\t-:ankur</string>

	<string name="help_next">Siguiente página</string>
	<string name="help_quit">Salir de la ayuda</string>
</resources>
