<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string name="Copper_name">Cobre</string>
    <string name="Copper_desc"></string>
    <string name="Silver_name">Plata</string>
    <string name="Silver_desc"></string>
    <string name="Gold_name">Oro</string>
    <string name="Gold_desc"></string>
    <string name="Platinum_name">Platino</string>
    <string name="Platinum_desc"></string>
    <string name="Potion_name">Poción</string>
    <string name="Potion_desc"></string>
    <string name="Curse_name">Maldición</string>
    <string name="Curse_desc"></string>
    <string name="Estate_name">Finca</string>
    <string name="Estate_desc"></string>
    <string name="Duchy_name">Ducado</string>
    <string name="Duchy_desc"></string>
    <string name="Province_name">Provincia</string>
    <string name="Province_desc"></string>
    <string name="Colony_name">Colonia</string>
    <string name="Colony_desc"></string>
    <string name="Moat_name">Foso</string>
    <string name="Moat_desc">Cuando otro jugador juegue una carta de Ataque, puedes enseñar esta carta de tu mano, si lo haces, el Ataque no te afecta.</string>
    <string name="Adventurer_name">Aventurero</string>
    <string name="Adventurer_desc">Levanta cartas de tu mazo hasta que descubras 2 Cartas de tesoro. Coloca los tesoros en tu mano y descarta las demás cartas.</string>
    <string name="Bureaucrat_name">Burócrata</string>
    <string name="Bureaucrat_desc">Ganas una carta de plata y la colocas encima de tu mazo. Los demás jugadores tienen que enseñar una carta de Victoria y ponerla encima de su mazo (o mostrar toda su mano si no tienen cartas de Victoria).</string>
    <string name="Cellar_name">Sótano</string>
    <string name="Cellar_desc">Descarta todas las cartas que quieras. Roba +1 carta por cada carta descartada.</string>
    <string name="Chancellor_name">Canciller</string>
    <string name="Chancellor_desc">Puedes poner inmediatamente tu mazo en tu pila de descartes.</string>
    <string name="Chapel_name">Capilla</string>
    <string name="Chapel_desc">Elimina hasta 4 cartas de tu mano.</string>
    <string name="CouncilRoom_name">Sala del consejo</string>
    <string name="CouncilRoom_desc">Todos los demás jugadores roban una carta cada uno.</string>
    <string name="Feast_name">Banquete</string>
    <string name="Feast_desc">Elimina esta carta. Gana una carta con un coste máximo de (5) monedas.</string>
    <string name="Festival_name">Festival</string>
    <string name="Festival_desc"></string>
    <string name="Laboratory_name">Laboratorio</string>
    <string name="Laboratory_desc"></string>
    <string name="Library_name">Biblioteca</string>
    <string name="Library_desc">Roba cartas de una en una hasta tener 7 cartas en la mano. Puedes ir apartando las cartas de acción que vayas sacando. Cuando termines, descarta las cartas que hayas apartado.</string>
    <string name="Market_name">Mercado</string>
    <string name="Market_desc"></string>
    <string name="Militia_name">Milicia</string>
    <string name="Militia_desc">Los demás jugadores se descartan hasta quedarse con 3 cartas en la mano.</string>
    <string name="Mine_name">Mina</string>
    <string name="Mine_desc">Elimina una carta de Tesoro de tu mano. Gana una carta de Tesoro que cueste (3) monedas más. La carta ganada va directamente a tu mano.</string>
    <string name="MoneyLender_name">Prestamista</string>
    <string name="MoneyLender_desc">Elimina una carta de Cobre de tu mano. Si lo haces, +(3) monedas.</string>
    <string name="Remodel_name">Remodelar</string>
    <string name="Remodel_desc">Elimina una carta de tu mano. Gana una carta que cueste hasta +(2) monedas más que la carta eliminada.</string>
    <string name="Smithy_name">Herrería</string>
    <string name="Smithy_desc"></string>
    <string name="Spy_name">Espía</string>
    <string name="Spy_desc">Cada jugador (incluso tú) revela la carta superior y tú decides si la descarta o la devuelve a su sitio.</string>
    <string name="Thief_name">Ladrón</string>
    <string name="Thief_desc">Cada jugador (menos tú) revela las dos cartas superiores de su mazo y elimina 1 carta de Tesoro entre las reveladas (a elección tuya). Puedes ganar los Tesoros eliminados que quieras. Las demás cartas reveladas se descartan.</string>
    <string name="ThroneRoom_name">Salón del trono</string>
    <string name="ThroneRoom_desc">Elige una carta de acción de tu mano. Juégala 2 veces.</string>
    <string name="Village_name">Aldea</string>
    <string name="Village_desc"></string>
    <string name="Witch_name">Bruja</string>
    <string name="Witch_desc">Cada uno de los demás jugadores gana una carta de Maldición.</string>
    <string name="Woodcutter_name">Leñadores</string>
    <string name="Woodcutter_desc"></string>
    <string name="Workshop_name">Taller</string>
    <string name="Workshop_desc">Gana una carta que tenga un coste máximo de (4) monedas.</string>
    <string name="Gardens_name">Jardines</string>
    <string name="Gardens_desc">Consigue 1 Punto de Victoria por cada 10 cartas que tengas en tu mazo (redondeando hacia abajo).</string>
    <string name="Torturer_name">Torturador</string>
    <string name="Torturer_desc">Cada jugador (menos tú) elige una opción: descartar dos cartas; o bien ganar una carta de Maldición, poniéndola en su mano.</string>
    <string name="SecretChamber_name">Cámara Secreta</string>
    <string name="SecretChamber_desc">Descarta las cartas que quieras. +(1) por carta descartada. Cuando otro jugador juegue una Carta de Ataque, puedes  enseñar esta carta. Si lo haces, +2 Cartas, y luego pones 2 cartas de tu mano encima de tu mazo.</string>
    <string name="Nobles_name">Nobleza</string>
    <string name="Nobles_desc">Elige una opción: +3 cartas; o bien +2 Acciones.</string>
    <string name="Coppersmith_name">Artesano del cobre</string>
    <string name="Coppersmith_desc">Cada carta de Cobre produce (1) extra en este turno.</string>
    <string name="Courtyard_name">Patio</string>
    <string name="Courtyard_desc">Pon una carta de tu mano encima de tu mazo.</string>
    <string name="Harem_name">Harén</string>
    <string name="Harem_desc"></string>
    <string name="Baron_name">Barón</string>
    <string name="Baron_desc">Puedes descartar una carta de Finca. Si lo haces +(4) monedas. Si no, ganas una carta de Finca.</string>
    <string name="Bridge_name">Puente</string>
    <string name="Bridge_desc">Todas las cartas (incluyendo las de las manos de los jugadores) cuestan (1) menos en este turno, pero nunca menos que (0).</string>
    <string name="Conspirator_name">Conspirador</string>
    <string name="Conspirator_desc">Si has jugado al menos 3 Acciones este turno (contando esta carta): +1 Carta, +1 Acción.</string>
    <string name="Ironworks_name">Fundición</string>
    <string name="Ironworks_desc">Gana una carta que tenga un coste máximo de (4). Si se trata de una carta… de Acción, +1 acción; de Tesoro, +(1); de Victoria, +1 carta.</string>
    <string name="Masquerade_name">Mascarada</string>
    <string name="Masquerade_desc">Cada jugador pasa una carta de su mano al jugador de su izquierda, al mismo tiempo. Después, puedes eliminar una carta de tu mano.</string>
    <string name="MiningVillage_name">Aldea Minera</string>
    <string name="MiningVillage_desc">Puedes eliminar esta carta inmediatamente. Si lo haces, +(2).</string>
    <string name="Minion_name">Esbirro</string>
    <string name="Minion_desc">Elige una opción: +(2); o bien descarta tu mano, +4 cartas y los demás jugadores que tengan al menos 5 cartas en su mano descartan su mano para robar 4 cartas nuevas.</string>
    <string name="Pawn_name">Peón</string>
    <string name="Pawn_desc">Elige dos opciones distintas: +1 Carta; +1 Acción; +1 Compra ; +(1)</string>
    <string name="Saboteur_name">Saboteador</string>
    <string name="Saboteur_desc">Cada jugador (menos tú) revela cartas de su mazo hasta que aparezca una con un coste de (3) o más. Esa carta se elimina y el jugador puede ganar otra carta que cueste hasta (2) menos. Las demás cartas reveladas se descartan.</string>
    <string name="ShantyTown_name">Chabolas</string>
    <string name="ShantyTown_desc">Revela toda tu mano. Si no tienes ninguna carta de acción en ella, +2 Cartas.</string>
    <string name="Scout_name">Explorador</string>
    <string name="Scout_desc">Revela las 4 cartas superiores de tu mazo. Las cartas de Victoria reveladas van a tu mano y las demás cartas reveladas vuelven a la parte superior de tu mazo, en el orden que quieras.</string>
    <string name="Steward_name">Mayordomo</string>
    <string name="Steward_desc">Elige una opción: +2 Cartas; o +(2); o bien eliminar 2 cartas de tu mano.</string>
    <string name="Swindler_name">Embaucador</string>
    <string name="Swindler_desc">Cada jugador (menos tú) elimina la carta superior de su mazo y gana una carta (que tú eliges) con el mismo coste que la carta eliminada.</string>
    <string name="TradingPost_name">Puesto comercial</string>
    <string name="TradingPost_desc">Elimina 2 cartas de tu mano. Si lo haces, ganas una carta de Plata, que pones en tu mano.</string>
    <string name="WishingWell_name">Pozo de los deseos</string>
    <string name="WishingWell_desc">Nombra una carta. Revela la carta superior de tu mazo. Si se trata de la carta nombrada, ponla en tu mano.</string>
    <string name="Upgrade_name">Mejora</string>
    <string name="Upgrade_desc">Elimina una carta de tu mano. Gana una carta que cueste exactamente +(1) más.</string>
    <string name="Tribute_name">Tributo</string>
    <string name="Tribute_desc">El jugador de tu izquierda revela y descarta las 2 cartas superiores de su mazo. Por cada carta revelada con nombre diferente, tú ganas: si se trata de una carta... de Acción, +2 Acciones; de Tesoro, +(2); de Victoria, +2 Cartas.</string>
    <string name="GreatHall_name">Gran Sala</string>
    <string name="GreatHall_desc"></string>
    <string name="Duke_name">Duque</string>
    <string name="Duke_desc">Consigues 1 Punto de Victoria por cada carta Ducado que tengas en tu mazo.</string>
    <string name="Haven_name">Puerto</string>
    <string name="Haven_desc">Aparta, boca abajo, una carta de tu mano. Al comienzo de tu próximo turno, ponla de nuevo en tu mano.</string>
    <string name="SeaHag_name">Bruja del Mar</string>
    <string name="SeaHag_desc">Cada jugador (menos tú) descarta la carta superior de su mazo, gana una carta de Maldición y la coloca encima de su mazo.</string>
    <string name="Tactician_name">Estratega</string>
    <string name="Tactician_desc">Descarta toda tu mano. Si descartas alguna carta, al comienzo de tu próximo turno: +5 Cartas, +1 Compra, +1 Acción.</string>
    <string name="Caravan_name">Caravana</string>
    <string name="Caravan_desc"></string>
    <string name="Lighthouse_name">Faro</string>
    <string name="Lighthouse_desc">Mientras esta carta esté en juego, cuando otro jugador juegue una carta de Ataque, éste no te afectará.</string>
    <string name="FishingVillage_name">Pueblo de pescadores</string>
    <string name="FishingVillage_desc"></string>
    <string name="Wharf_name">Muelle</string>
    <string name="Wharf_desc"></string>
    <string name="MerchantShip_name">Barco Mercante</string>
    <string name="MerchantShip_desc"></string>
    <string name="Outpost_name">Puesto Avanzado</string>
    <string name="Outpost_desc">En la Fase de Mantenimiento de este turno, roba sólo 3 cartas (en vez de 5). A continuación, haz un Turno Extra (pero nunca puedes hacer más de dos turnos consecutivos).</string>
    <string name="GhostShip_name">Barco Fantasma</string>
    <string name="GhostShip_desc">Cada jugador (menos tú) con 4 cartas o más en su mano, pone cartas de su mano encima de su mazo, hasta quedarse con 3 cartas en la mano.</string>
    <string name="Salvager_name">Rescatador</string>
    <string name="Salvager_desc">Elimina una carta de tu mano. +() igual al coste de la carta eliminada.</string>
    <string name="PirateShip_name">Barco Pirata</string>
    <string name="PirateShip_desc">Elige una opción: cada jugador (menos tú) revela las 2 cartas superiores de su mazo, elimina el Tesoro revelado que tú decidas, descarta las demás cartas reveladas y tú ganas un marcador de Moneda (si alguien ha eliminado algún Tesoro); o bien, +(1) por cada marcador de Moneda que hayas conseguido en esta partida utilizando Barcos Piratas.</string>
    <string name="NativeVillage_name">Poblado indígena</string>
    <string name="NativeVillage_desc">Elige una opción: aparta, boca abajo, sobre tu tablero de Poblado Indígena, la carta superior de tu mazo, o bien coloca en tu mano todas las cartas que haya en dicho tablero. Puedes mira, en cualquier momento, las cartas que hay en tu tablero de Poblado Indígena. Al final de la partida, devuelve todas esas cartas a tu mazo.</string>
    <string name="Island_name">Isla</string>
    <string name="Island_desc">Aparta esta carta y otra cualquiera de tu mano. Al final de la partida devuélvelas a tu mazo. Al final de la partida, esta carta otorga 2 puntos de victoria.</string>
    <string name="Cutpurse_name">Ratero</string>
    <string name="Cutpurse_desc">Cada jugador (menos tú) descarta una carta de Cobre (o revela su mano si no tiene ninguna carta de Cobre).</string>
    <string name="Bazaar_name">Bazar</string>
    <string name="Bazaar_desc"></string>
    <string name="Smugglers_name">Contrabandistas</string>
    <string name="Smugglers_desc">Gana una copia de una de las cartas que el jugador de tu derecha haya ganado en su último turno, con un coste máximo de (6).</string>
    <string name="Explorer_name">Exploradora</string>
    <string name="Explorer_desc">Puedes revelar una carta de Provincia de tu mano. Si lo haces, ganas una carta de Oro. Si no lo haces, ganas una carta de Plata. La carta ganada va directamente a tu mano.</string>
    <string name="PearlDiver_name">Pescador de Perlas</string>
    <string name="PearlDiver_desc">Mira la última carta de tu mazo. Puedes ponerla encima del mazo.</string>
    <string name="TreasureMap_name">Mapa del Tesoro</string>
    <string name="TreasureMap_desc">Elimina esta carta y otro Mapa del Tesoro de tu mano. Si lo haces, ganas 4 cartas de Oro, que se colocan encima de tu mazo.</string>
    <string name="Navigator_name">Navegante</string>
    <string name="Navigator_desc">Mira las 5 cartas superiores de tu mazo. Elige una opción: descartar las 5 cartas; o bien devolverlas a tu mazo, en el orden que quieras.</string>
    <string name="Treasury_name">Tesorería</string>
    <string name="Treasury_desc">Al descartar esta carta de tu área de juego, si no has comprado ninguna carta de Victoria en este turno, puedes poner esta carta encima de tu mazo.</string>
    <string name="Lookout_name">Vigía</string>
    <string name="Lookout_desc">Mira las 3 cartas superiores de tu mazo: elimina una de ellas, descarta otra y coloca la tercera encima de tu mazo.</string>
    <string name="Ambassador_name">Embajador</string>
    <string name="Ambassador_desc">Revela una carta de tu mano. Devuelve hasta 2 copias de dicha carta de tu mano al Suministro. Después, cada jugador (menos tú) gana una copia de esa misma carta.</string>
    <string name="Warehouse_name">Almacén</string>
    <string name="Warehouse_desc">Descarta 3 cartas.</string>
    <string name="Embargo_name">Embargo</string>
    <string name="Embargo_desc">Elimina esta carta. Coloca un marcador de Embargo sobre un montón del Suministro. Cuando un jugador compre una carta, gana una carta de Maldición por cada marcador de Embargo que tenga su montón del Suministro.</string>
    <string name="Alchemist_name">Alquimista</string>
    <string name="Alchemist_desc">Cuando lo descartes, si tienes alguna Poción en juego, puedes poner esta carta encima de tu mazo.</string>
    <string name="Apothecary_name">Boticario</string>
    <string name="Apothecary_desc">Revela las 4 cartas superiores de tu mazo. Las cartas reveladas de Cobre y de Poción van a tu mano y las demás cartas reveladas vuelven a la parte superior de tu mazo, en el orden que quieras.</string>
    <string name="Apprentice_name">Aprendiz</string>
    <string name="Apprentice_desc">Elimina una carta de tu mano. +1 Carta por cada Moneda que cueste y +2 Cartas si incluye una Poción en su coste.</string>
    <string name="Familiar_name">Familiar</string>
    <string name="Familiar_desc">Cada jugador (menos tú) gana una carta de Maldición.</string>
    <string name="Golem_name">Golem</string>
    <string name="Golem_desc">Levanta cartas de tu mazo hasta que reveles 2 cartas de Acción que no sean cartas de Golem. Descarta las demás cartas y luego juega las 2 cartas de Acción en el orden que quieras.</string>
    <string name="Herbalist_name">Herbalista</string>
    <string name="Herbalist_desc">Cuando lo descartes, puedes poner encima de tu mazo una carta de Tesoro que esté en juego.</string>
    <string name="PhilosophersStone_name">Piedra Filosofal</string>
    <string name="PhilosophersStone_desc">Cuando la pongas en juego, cuenta las cartas que hay en tu mazo y en tu pila de descartes. +(1) por cada 5 cartas que tengas en total (redondeando hacia abajo).</string>
    <string name="Possession_name">Posesión</string>
    <string name="Possession_desc">El jugador de tu izquierda jugará un turno extra, después de éste, en el que podrás ver sus cartas y tomarás las decisiones por él. Todas las cartas que gane el jugador poseído las recibes tú en su lugar y las cartas que tenga que eliminar se dejan aparte, para devolverlas a su pila de descartes al final del turno extra.</string>
    <string name="ScryingPool_name">Hidromancia</string>
    <string name="ScryingPool_desc">Cada jugador (incluso tú) revela la carta superior de su mazo, para descartarla o ponerla de nuevo encima del mazo, lo que tú decidas. A continuación, levanta cartas de tu mazo hasta que reveles una carta que no sea de Acción. Pon todas las cartas reveladas en tu mano.</string>
    <string name="Transmute_name">Transmutar</string>
    <string name="Transmute_desc">Elimina una carta de tu mano. Si se trata de una carta... de Acción, gana una carta de Ducado; de Tesoro, gana una carta Transmutar; de Victoria, gana una carta de Oro.</string>
    <string name="University_name">Universidad</string>
    <string name="University_desc">Puedes ganar una carta de Acción que tenga un coste máximo de (5).</string>
    <string name="Vineyard_name">Viñedo</string>
    <string name="Vineyard_desc">Gana 1 Punto de Victoria por cada 3 cartas de Acción que tengas en tu mazo al final de la partida (redondeando hacia abajo).</string>
    <string name="Bank_name">Banco</string>
    <string name="Bank_desc">Al ponerla en juego te proporciona (1) por cada carta de Tesoro que tengas en juego (contando esta carta).</string>
    <string name="Bishop_name">Obispo</string>
    <string name="Bishop_desc">Elimina una carta de tu mano y gana puntos de victoria igual a la mitad de su coste en monedas (redondeado hacia abajo). Los demás jugadores pueden eliminar una carta de su mano cada uno.</string>
    <string name="City_name">Ciudad</string>
    <string name="City_desc">Si sólo hay un mazo del Suministro agotado, +1 Carta. Si hay dos o más mazos del Suministro agotados, +1 Carta, +(1) y +1 Compra.</string>
    <string name="Contraband_name">Contrabando</string>
    <string name="Contraband_desc">+1 Compra. Al ponerla en juego, el jugador de tu izquierda debe nombrar una carta. No podrás comprar la carta nombrada durante este turno.</string>
    <string name="CountingHouse_name">Casa de cuentas</string>
    <string name="CountingHouse_desc">Busca en tu pila de descartes, revela las cartas de Cobre que quieras y ponlas en tu mano.</string>
    <string name="Expand_name">Expansión</string>
    <string name="Expand_desc">Elimina una carta de tu mano. Gana una carta de cueste hasta (3) más que la carta eliminada.</string>
    <string name="Forge_name">Forja</string>
    <string name="Forge_desc">Elimina de tu mano las cartas que quieras. Gana una carta con un coste exactamente igual al coste total en monedas de las cartas eliminadas.</string>
    <string name="Goons_name">Matones</string>
    <string name="Goons_desc">Cada jugador (menos tú) se descarta hasta quedarse con 3 cartas en su mano. Mientras esta carta esté en juego, cada vez que compres una carta, +1 punto de victoria.</string>
    <string name="GrandMarket_name">Gran Mercado</string>
    <string name="GrandMarket_desc">No puedes comprar esta carta si tienes algún cobre en juego.</string>
    <string name="Hoard_name">Tesoro escondido</string>
    <string name="Hoard_desc">Mientras esta carta esté en juego, cada vez que compres una carta de Victoria, ganas una carta de Oro.</string>
    <string name="KingsCourt_name">Corte Real</string>
    <string name="KingsCourt_desc">Puedes elegir una carta de Acción de tu mano. Juégala tres veces.</string>
    <string name="Loan_name">Préstamo</string>
    <string name="Loan_desc">Al ponerla en juego, revela cartas de tu mazo hasta descubrir un Tesoro. Descártalo o eliminalo. Descarta las demás cartas reveladas.</string>
    <string name="Mint_name">Acuñador</string>
    <string name="Mint_desc">Puedes revelar una carta de Tesoro de tu mano. Gana una copia de dicha carta. Al comprar esta carta, elimina todos los tesoros que tengas en juego.</string>
    <string name="Monument_name">Monumento</string>
    <string name="Monument_desc"></string>
    <string name="Mountebank_name">Charlatán</string>
    <string name="Mountebank_desc">Cada jugador (menos tú) puede descartar una maldición. Quien no lo haga, gana una carta de Maldición y otra de Cobre.</string>
    <string name="Peddler_name">Buhonero</string>
    <string name="Peddler_desc">En tu fase de compra, esta carta cuesta (2) menos por cada carta de Acción que tengas en juego, pero nunca menos de (0).</string>
    <string name="Quarry_name">Cantera</string>
    <string name="Quarry_desc">Mientras esta carta esté en juego, las cartas de Acción cuestan (2) menos, pero nunca menos de (0).</string>
    <string name="Rabble_name">Chusma</string>
    <string name="Rabble_desc">Cada jugador (menos tú) revela las 3 cartas superiores de su mazo, descarta las Acciones y Tesoros revelados y devuelve las demás cartas a la parte superior de su mazo, en el orden que quiera.</string>
    <string name="RoyalSeal_name">Sello Real</string>
    <string name="RoyalSeal_desc">Mientras esta carta esté en juego, cada vez que ganes una carta, puedes ponerla encima de tu mazo.</string>
    <string name="Talisman_name">Talismán</string>
    <string name="Talisman_desc">Mientras esta carta esté en juego, cada vez que compres una carta con un coste de (4) o menos y que no sea de Victoria, ganas otra copia de dicha carta.</string>
    <string name="TradeRoute_name">Ruta comercial</string>
    <string name="TradeRoute_desc">+(1) por cada Moneda que haya en el tablero de Ruta Comercial. Elimina una carta de tu mano. Preparación: Coloca un marcador de Moneda en cada mazo de cartas de Victoria del Suministro. Cuando se gane tu primera carta de un montón, se mueve la Moneda a Tablero de Ruta Comercial.</string>
    <string name="Vault_name">Cripta</string>
    <string name="Vault_desc">Descarta cualquier número de cartas. +(1) por cada carta descartada. Los demás jugadores pueden descartar 2 cartas cada uno. Quien lo haga, roba una carta.</string>
    <string name="Venture_name">Especulación</string>
    <string name="Venture_desc">Al ponerla en juego, revela cartas de tu mazo hasta descubrir un Tesoro. Descarta las demás cartas reveladas y pon en juego dicha carta de Tesoro.</string>
    <string name="WatchTower_name">Atalaya</string>
    <string name="WatchTower_desc">Roba cartas hasta tener 6 cartas en la mano. Cada vez que ganes una carta, puedes mostrar esta carta de tu mano para eliminar la carta ganada o ponerla encima de tu mazo.</string>
    <string name="WorkersVillage_name">Pueblo de trabajadores</string>
    <string name="WorkersVillage_desc"></string>
    <string name="Fairgrounds_name">Recinto Ferial</string>
    <string name="Fairgrounds_desc">Consigues 2 puntos por cada 5 cartas con nombre diferente que tengas en tu mazo (redondeando hacia abajo).</string>
    <string name="FarmingVillage_name">Poblado Agrícola</string>
    <string name="FarmingVillage_desc">Revela cartas de tu mazo, hasta descubrir una carta de Acción o Tesoro. Pon esta carta en tu mano y descarta las demás cartas reveladas.</string>
    <string name="FortuneTeller_name">Adivinadora</string>
    <string name="FortuneTeller_desc">Cada jugador (menos tú) revela cartas de su mazo, hasta descubrir una carta de Victoria o Maldición. El jugador pone esa carta en la parte superior de su mazo y descarta las demás cartas reveladas.</string>
    <string name="Hamlet_name">Caserío</string>
    <string name="Hamlet_desc">Puedes descartar una carta; si lo haces, +1 Acción. Puedes descartar una carta; si lo haces, +1 Compra.</string>
    <string name="Harvest_name">Cosecha</string>
    <string name="Harvest_desc">Revela las 4 cartas superiores de tu mazo y luego descártalas. +(1) por cada carta revelada con nombre diferente.</string>
    <string name="HornofPlenty_name">Cornucopia</string>
    <string name="HornofPlenty_desc">Al ponerla en juego, gana una carta que cueste hasta (1) por cada carta con nombre diferente que tengas en juego (contando esta carta). Si se trata de una carta de Victoria, elimina la Cornucopia.</string>
    <string name="HorseTraders_name">Tratantes de Caballos</string>
    <string name="HorseTraders_desc">Descarta 2 Cartas. Cuando otro jugador juegue una carta de Ataque, puedes apartar esta carta desde tu mano. Si lo haces, al comienzo de tu próximo turno, +1 Carta y devuelves los Tratantes de Caballos a tu mano.</string>
    <string name="HuntingParty_name">Cacería</string>
    <string name="HuntingParty_desc">Revela todas las cartas de tu mano. Revela cartas de tu mazo, hasta descubrir una carta que no tuvieras en la mano. Añade esa carta a tu mano y descarta las demás cartas del mazo reveladas.</string>
    <string name="Jester_name">Bufón</string>
    <string name="Jester_desc">Cada jugador (menos tú) descarta la carta superior de su mazo. Si se trata de una carta de Victoria, el jugador gana una Maldición. En cualquier otro caso, el jugador gana una copia de la carta descartada o la ganas tú (a elección tuya).</string>
    <string name="Menagerie_name">Colección de animales</string>
    <string name="Menagerie_desc">Revela todas las cartas de tu mano. Si no hay ninguna carta repetida, +3 Cartas. Si hay alguna carta repetida, +1 Carta.</string>
    <string name="Remake_name">Reconstrucción</string>
    <string name="Remake_desc">Haz dos veces lo siguiente: Elimina una carta de tu mano. Gana una carta que cueste exactamente (1) más que la carta eliminada.</string>
    <string name="Tournament_name">Torneo</string>
    <string name="Tournament_desc">Cada jugador puede revelar una carta de Provincia de su mano. Si tú lo haces, descártala y gana una carta de Premio (del mazo de Premios) o un Ducado. La carta ganada se pone encima de tu mazo. Si nadie más revela una Provincia, +1 Carta, +(1).</string>
    <string name="YoungWitch_name">Bruja joven</string>
    <string name="YoungWitch_desc">Descarta 2 cartas. Cada jugador (menos tú) puede revelar una carta de Perdición de su mano. Quien no lo haga, gana una Maldición. Preparación: Se elige una carta de Reino adicional de coste (2) o (3) y se añade su mazo al Suministro. Las cartas de este mazo son de Perdición.</string>
    <string name="BorderVillage_name">Border Village</string>
    <string name="BorderVillage_desc">When you gain this, gain a card costing less than this.</string>
    <string name="Cache_name">Cache</string>
    <string name="Cache_desc">When you gain this, gain two Coppers.</string>
    <string name="Cartographer_name">Cartographer</string>
    <string name="Cartographer_desc">Look at the top 4 cards of your deck. Discard any number of them. Put the rest back on top in any order.</string>
    <string name="Crossroads_name">Crossroads</string>
    <string name="Crossroads_desc">Reveal your hand. +1 Card per Victory card revealed. If this is the first time you played a Crossroads this turn, +3 Actions.</string>
    <string name="Develop_name">Develop</string>
    <string name="Develop_desc">Trash a card from your hand. Gain a card costing exactly 1 coin more than it and a card costing exactly 1 less than it, in either order, putting them on top of your deck.</string>
    <string name="Duchess_name">Duchess</string>
    <string name="Duchess_desc">Each player (including you) looks at the top card of his deck, and discards it or puts it back - In games using this, when you gain a Duchy, you may gain a Duchess.</string>
    <string name="Embassy_name">Embassy</string>
    <string name="Embassy_desc">Discard 3 cards - When you gain this, each other player gains a Silver.</string>
    <string name="Farmland_name">Farmland</string>
    <string name="Farmland_desc">When you buy this, trash a card from your hand. Gain a card costing exactly 2 coins more than the trashed card.</string>
    <string name="FoolsGold_name">Fool\'s Gold</string>
    <string name="FoolsGold_desc">If this is the first time you played a Fool\'s Gold this turn, this is worth 1 coin, otherwise it\'s worth 4 coins - When another player gains a Province, you may trash this from your hand. If you do, gain a Gold, putting it on your deck.</string>
    <string name="Haggler_name">Haggler</string>
    <string name="Haggler_desc">While this is in play, when you buy a card, gain a card costing less than it that is not a Victory card.</string>
    <string name="Highway_name">Highway</string>
    <string name="Highway_desc">While this is in play, cards cost 1 coin less, but not less than 0 coin.</string>
    <string name="IllGottenGains_name">Ill-Gotten Gains</string>
    <string name="IllGottenGains_desc">When you play this, you may gain a Copper, putting it into your hand - When you gain this, each other player gains a Curse.</string>
    <string name="Inn_name">Inn</string>
    <string name="Inn_desc">Discard 2 cards - When you gain this, look through your discard pile (including this), reveal any number of Action cards from it, and shuffle them into your deck.</string>
    <string name="JackofallTrades_name">Jack of all Trades</string>
    <string name="JackofallTrades_desc">Gain a Silver. Look at the top card of your deck; discard it or put it back. Draw until you have 5 cards in hand. You may trash a card from your hand that is not a Treasure.</string>
    <string name="Mandarin_name">Mandarin</string>
    <string name="Mandarin_desc">Put a card from your hand on top of your deck - When you gain this, put all Treasures you have in play on top of your deck in any order.</string>
    <string name="Margrave_name">Margrave</string>
    <string name="Margrave_desc">Each other player draws a card, then discards down to 3 cards in hand.</string>
    <string name="NobleBrigand_name">Noble Brigand</string>
    <string name="NobleBrigand_desc">When you buy this or play it, each other player reveals the top 2 cards of his deck, trashes a revealed Silver or Gold you choose, and discards the rest. If he didn\'t reveal a Treasure, he gains a Copper. You gain the trashed cards.</string>
    <string name="NomadCamp_name">Nomad Camp</string>
    <string name="NomadCamp_desc">When you gain this, put it on top of your deck.</string>
    <string name="Oasis_name">Oasis</string>
    <string name="Oasis_desc">Discard a card.</string>
    <string name="Oracle_name">Oracle</string>
    <string name="Oracle_desc">Each player (including you) reveals the top 2 cards of his deck, and you choose one: either he discards them, or he puts them back on top in an order he chooses.\n+2 Cards</string>
    <string name="Scheme_name">Scheme</string>
    <string name="Scheme_desc">At the start of Clean-up this turn, you may choose an Action card you have in play. If you discard it from play this turn, put it on your deck.</string>
    <string name="SilkRoad_name">Silk Road</string>
    <string name="SilkRoad_desc">Worth 1 VP for every 4 Victory cards in your deck (round down).</string>
    <string name="SpiceMerchant_name">Spice Merchant</string>
    <string name="SpiceMerchant_desc">You may trash a Treasure from your hand. If you do, choose one: +2 Cards and +1 Action; or +2 Coin and +1 Buy.</string>
    <string name="Stables_name">Stables</string>
    <string name="Stables_desc">You may discard a Treasure. If you do, +3 Cards and +1 Action.</string>
    <string name="Trader_name">Trader</string>
    <string name="Trader_desc">Trash a card from your hand. Gain a number of Silvers equal to its cost in coins - When you would gain a card, you may reveal this from your hand. If you do, instead, gain a silver.</string>
    <string name="Tunnel_name">Tunnel</string>
    <string name="Tunnel_desc">When you discard this other than during a Clean-up phase, you may reveal it. If you do, gain a Gold.</string>
    <string name="Princess_name">Princesa</string>
    <string name="Princess_desc">Mientras esta carta esté en juego, las cartas cuestas (2) menos, pero nunca menos de (0)</string>
    <string name="BagofGold_name">Bolsa de Oro</string>
    <string name="BagofGold_desc">Gana una carta de Oro y colócala encima de tu mazo.</string>
    <string name="Diadem_name">Diadema</string>
    <string name="Diadem_desc">Al ponerla en juego, +(1) por cada Acción (no carta de Acción) que no hayas utilizado.</string>
    <string name="Followers_name">Seguidores</string>
    <string name="Followers_desc">Gana una carta de Finca. Cada jugador (menos tú) gana una Maldición y se descarta hasta quedarse con 3 cartas en su mano.</string>
    <string name="TrustySteed_name">Corcel Fiel</string>
    <string name="TrustySteed_desc">Elige dos opciones distintas: +2 Cartas; +2 Acciones; +(2); ganar 4 cartas de Plata y poner tu mazo en tu pila de descartes.</string>
</resources>
