<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string name="Copper_name">Cobre</string>
    <string name="Copper_desc"></string>
    <string name="Silver_name">Plata</string>
    <string name="Silver_desc"></string>
    <string name="Gold_name">Oro</string>
    <string name="Gold_desc"></string>
    <string name="Platinum_name">Platino</string>
    <string name="Platinum_desc"></string>
    <string name="Potion_name">Poción</string>
    <string name="Potion_desc"></string>
    <string name="Curse_name">Maldición</string>
    <string name="Curse_desc"></string>
    <string name="Estate_name">Finca</string>
    <string name="Estate_desc"></string>
    <string name="Duchy_name">Ducado</string>
    <string name="Duchy_desc"></string>
    <string name="Province_name">Provincia</string>
    <string name="Province_desc"></string>
    <string name="Colony_name">Colonia</string>
    <string name="Colony_desc"></string>
    <string name="Moat_name">Foso</string>
    <string name="Moat_desc">Cuando otro jugador juegue una carta de Ataque, puedes enseñar esta carta de tu mano, si lo haces, el Ataque no te afecta.</string>
    <string name="Adventurer_name">Aventurero</string>
    <string name="Adventurer_desc">Levanta cartas de tu mazo hasta que descubras 2 Cartas de tesoro. Coloca los tesoros en tu mano y descarta las demás cartas.</string>
    <string name="Bureaucrat_name">Burócrata</string>
    <string name="Bureaucrat_desc">Ganas una carta de plata y la colocas encima de tu mazo. Los demás jugadores tienen que enseñar una carta de Victoria y ponerla encima de su mazo (o mostrar toda su mano si no tienen cartas de Victoria).</string>
    <string name="Cellar_name">Sótano</string>
    <string name="Cellar_desc">Descarta todas las cartas que quieras. Roba +1 carta por cada carta descartada.</string>
    <string name="Chancellor_name">Canciller</string>
    <string name="Chancellor_desc">Puedes poner inmediatamente tu mazo en tu pila de descartes.</string>
    <string name="Chapel_name">Capilla</string>
    <string name="Chapel_desc">Elimina hasta 4 cartas de tu mano.</string>
    <string name="CouncilRoom_name">Sala del consejo</string>
    <string name="CouncilRoom_desc">Todos los demás jugadores roban una carta cada uno.</string>
    <string name="Feast_name">Banquete</string>
    <string name="Feast_desc">Elimina esta carta. Gana una carta con un coste máximo de (5) monedas.</string>
    <string name="Festival_name">Festival</string>
    <string name="Festival_desc"></string>
    <string name="Laboratory_name">Laboratorio</string>
    <string name="Laboratory_desc"></string>
    <string name="Library_name">Biblioteca</string>
    <string name="Library_desc">Roba cartas de una en una hasta tener 7 cartas en la mano. Puedes ir apartando las cartas de acción que vayas sacando. Cuando termines, descarta las cartas que hayas apartado.</string>
    <string name="Market_name">Mercado</string>
    <string name="Market_desc"></string>
    <string name="Militia_name">Milicia</string>
    <string name="Militia_desc">Los demás jugadores se descartan hasta quedarse con 3 cartas en la mano.</string>
    <string name="Mine_name">Mina</string>
    <string name="Mine_desc">Elimina una carta de Tesoro de tu mano. Gana una carta de Tesoro que cueste (3) monedas más. La carta ganada va directamente a tu mano.</string>
    <string name="Moneylender_name">Prestamista</string>
    <string name="Moneylender_desc">Elimina una carta de Cobre de tu mano. Si lo haces, +(3) monedas.</string>
    <string name="Remodel_name">Remodelar</string>
    <string name="Remodel_desc">Elimina una carta de tu mano. Gana una carta que cueste hasta +(2) monedas más que la carta eliminada.</string>
    <string name="Smithy_name">Herrería</string>
    <string name="Smithy_desc"></string>
    <string name="Spy_name">Espía</string>
    <string name="Spy_desc">Cada jugador (incluso tú) revela la carta superior y tú decides si la descarta o la devuelve a su sitio.</string>
    <string name="Thief_name">Ladrón</string>
    <string name="Thief_desc">Cada jugador (menos tú) revela las dos cartas superiores de su mazo y elimina 1 carta de Tesoro entre las reveladas (a elección tuya). Puedes ganar los Tesoros eliminados que quieras. Las demás cartas reveladas se descartan.</string>
    <string name="ThroneRoom_name">Salón del trono</string>
    <string name="ThroneRoom_desc">Elige una carta de acción de tu mano. Juégala 2 veces.</string>
    <string name="Village_name">Aldea</string>
    <string name="Village_desc"></string>
    <string name="Witch_name">Bruja</string>
    <string name="Witch_desc">Cada uno de los demás jugadores gana una carta de Maldición.</string>
    <string name="Woodcutter_name">Leñadores</string>
    <string name="Woodcutter_desc"></string>
    <string name="Workshop_name">Taller</string>
    <string name="Workshop_desc">Gana una carta que tenga un coste máximo de (4) monedas.</string>
    <string name="Gardens_name">Jardines</string>
    <string name="Gardens_desc">Consigue 1 Punto de Victoria por cada 10 cartas que tengas en tu mazo (redondeando hacia abajo).</string>
    <string name="Artisan_name">Alfarera</string>
    <string name="Artisan_desc">Gana una carta a tu mano con un coste máximo de (5) Monedas. Pon una carta de tu mano encima de tu mazo.</string>
    <string name="Bandit_name">Bandida</string>
    <string name="Bandit_desc">Gana una carta de Oro. Cada jugador (menos tú) revela las 2 cartas superiores de su mazo, elimina una carta de Tesoro revelada que no sea una carta de Cobre, y descarta el resto.</string>
    <string name="Harbinger_name">Anunciadora</string>
    <string name="Harbinger_desc">Busca en tu pila de descartes. Puedes poner una carta de ella encima de tu mazo.</string>
    <string name="Merchant_name">Mercante</string>
    <string name="Merchant_desc">La primera vez que juegues una carta de Plata en este turno, +(1) Moneda.</string>
    <string name="Poacher_name">Cazadora Furtiva</string>
    <string name="Poacher_desc">Descarta una carta por cada montón del Suministro gastado.</string>
    <string name="Sentry_name">Centinela</string>
    <string name="Sentry_desc">Mira las 2 cartas superiores de tu mazo. Elimina y/o descarta cualquier número de ellas. Devuele el resto en cualquier orden.</string>
    <string name="Vassal_name">Vasallo</string>
    <string name="Vassal_desc">Descarta la carta superior de tu mazo. Si es una carta de Acción, puedes jugarla.</string>
    <string name="Torturer_name">Torturador</string>
    <string name="Torturer_desc">Cada jugador (menos tú) elige una opción: descartar dos cartas; o bien ganar una carta de Maldición, poniéndola en su mano.</string>
    <string name="SecretChamber_name">Cámara Secreta</string>
    <string name="SecretChamber_desc">Descarta las cartas que quieras. +(1) por carta descartada. Cuando otro jugador juegue una Carta de Ataque, puedes  enseñar esta carta. Si lo haces, +2 Cartas, y luego pones 2 cartas de tu mano encima de tu mazo.</string>
    <string name="Nobles_name">Nobleza</string>
    <string name="Nobles_desc">Elige una opción: +3 cartas; o bien +2 Acciones.</string>
    <string name="Coppersmith_name">Artesano del cobre</string>
    <string name="Coppersmith_desc">Cada carta de Cobre produce (1) extra en este turno.</string>
    <string name="Courtyard_name">Patio</string>
    <string name="Courtyard_desc">Pon una carta de tu mano encima de tu mazo.</string>
    <string name="Harem_name">Harén</string>
    <string name="Harem_desc"></string>
    <string name="Baron_name">Barón</string>
    <string name="Baron_desc">Puedes descartar una carta de Finca. Si lo haces +(4) monedas. Si no, ganas una carta de Finca.</string>
    <string name="Bridge_name">Puente</string>
    <string name="Bridge_desc">Todas las cartas (incluyendo las de las manos de los jugadores) cuestan (1) menos en este turno, pero nunca menos que (0).</string>
    <string name="Conspirator_name">Conspirador</string>
    <string name="Conspirator_desc">Si has jugado al menos 3 Acciones este turno (contando esta carta): +1 Carta, +1 Acción.</string>
    <string name="Ironworks_name">Fundición</string>
    <string name="Ironworks_desc">Gana una carta que tenga un coste máximo de (4). Si se trata de una carta… de Acción, +1 acción; de Tesoro, +(1); de Victoria, +1 carta.</string>
    <string name="Masquerade_name">Mascarada</string>
    <string name="Masquerade_desc">Cada jugador pasa una carta de su mano al jugador de su izquierda, al mismo tiempo. Después, puedes eliminar una carta de tu mano.</string>
    <string name="MiningVillage_name">Aldea Minera</string>
    <string name="MiningVillage_desc">Puedes eliminar esta carta inmediatamente. Si lo haces, +(2).</string>
    <string name="Minion_name">Esbirro</string>
    <string name="Minion_desc">Elige una opción: +(2); o bien descarta tu mano, +4 cartas y los demás jugadores que tengan al menos 5 cartas en su mano descartan su mano para robar 4 cartas nuevas.</string>
    <string name="Pawn_name">Peón</string>
    <string name="Pawn_desc">Elige dos opciones distintas: +1 Carta; +1 Acción; +1 Compra ; +(1)</string>
    <string name="Saboteur_name">Saboteador</string>
    <string name="Saboteur_desc">Cada jugador (menos tú) revela cartas de su mazo hasta que aparezca una con un coste de (3) o más. Esa carta se elimina y el jugador puede ganar otra carta que cueste hasta (2) menos. Las demás cartas reveladas se descartan.</string>
    <string name="ShantyTown_name">Chabolas</string>
    <string name="ShantyTown_desc">Revela toda tu mano. Si no tienes ninguna carta de acción en ella, +2 Cartas.</string>
    <string name="Scout_name">Explorador</string>
    <string name="Scout_desc">Revela las 4 cartas superiores de tu mazo. Las cartas de Victoria reveladas van a tu mano y las demás cartas reveladas vuelven a la parte superior de tu mazo, en el orden que quieras.</string>
    <string name="Steward_name">Mayordomo</string>
    <string name="Steward_desc">Elige una opción: +2 Cartas; o +(2); o bien eliminar 2 cartas de tu mano.</string>
    <string name="Swindler_name">Embaucador</string>
    <string name="Swindler_desc">Cada jugador (menos tú) elimina la carta superior de su mazo y gana una carta (que tú eliges) con el mismo coste que la carta eliminada.</string>
    <string name="TradingPost_name">Puesto comercial</string>
    <string name="TradingPost_desc">Elimina 2 cartas de tu mano. Si lo haces, ganas una carta de Plata, que pones en tu mano.</string>
    <string name="WishingWell_name">Pozo de los deseos</string>
    <string name="WishingWell_desc">Nombra una carta. Revela la carta superior de tu mazo. Si se trata de la carta nombrada, ponla en tu mano.</string>
    <string name="Upgrade_name">Mejora</string>
    <string name="Upgrade_desc">Elimina una carta de tu mano. Gana una carta que cueste exactamente +(1) más.</string>
    <string name="Tribute_name">Tributo</string>
    <string name="Tribute_desc">El jugador de tu izquierda revela y descarta las 2 cartas superiores de su mazo. Por cada carta revelada con nombre diferente, tú ganas: si se trata de una carta… de Acción, +2 Acciones; de Tesoro, +(2); de Victoria, +2 Cartas.</string>
    <string name="GreatHall_name">Gran Sala</string>
    <string name="GreatHall_desc"></string>
    <string name="Duke_name">Duque</string>
    <string name="Duke_desc">Consigues 1 Punto de Victoria por cada carta Ducado que tengas en tu mazo.</string>
    <string name="Courtier_name">Cortesano</string>
    <string name="Courtier_desc">Revela una carta de tu mano. Por cada tipo que tiene (Acción, Ataque, etc.), elige una opción: +1 Acción; o +1 Compra; o +(3) Monedas; o bien ganar una carta de Oro. Las opciones eligidas deben ser distintas.</string>
    <string name="Patrol_name">Patrulla</string>
    <string name="Patrol_desc">Revela las 4 cartas superiores de tu mazo. Las Maldiciones y cartas de Victoria reveladas van a tu mano. Devuelve las demás en cualquier orden.</string>
    <string name="Replace_name">Reemplazar</string>
    <string name="Replace_desc">Elimina una carta de tu mano. Gana una carta con un coste máximo hasta (2) Monedas más de la carta eliminada. Si la carta ganada es una carta de Acción o una carta de Tesoro, ponla encima de tu mazo. Si es una carta de Victoria, cada jugador (menos tú) gana una carta de Maldición.</string>
    <string name="Diplomat_name">Diplomática</string>
    <string name="Diplomat_desc">Si tienes 5 o menos cartas en tu mano (después de robar), +2 Acciones. - Cuando otro jugador juegue una carta de Ataque, en primer lugar puedes revelar esta carta de tu mano si tiene 5 o más cartas, para robar 2 cartas y entonces descartar 3.</string>
    <string name="Mill_name">Molino</string>
    <string name="Mill_desc">Puedes descartar 2 cartas para +(2) Monedas.</string>
    <string name="SecretPassage_name">Pasaje Secreto</string>
    <string name="SecretPassage_desc">Toma una carta de tu mano y ponla en cualquier lugar en tu mazo.</string>
    <string name="Lurker_name">Intrusa</string>
    <string name="Lurker_desc">Elige una opción: Elimina una carta de Acción del Suministro, o bien gana una carta de Acción de las cartas eliminadas.</string>
    <string name="Haven_name">Puerto</string>
    <string name="Haven_desc">Aparta, boca abajo, una carta de tu mano. Al comienzo de tu próximo turno, ponla de nuevo en tu mano.</string>
    <string name="SeaHag_name">Bruja del Mar</string>
    <string name="SeaHag_desc">Cada jugador (menos tú) descarta la carta superior de su mazo, gana una carta de Maldición y la coloca encima de su mazo.</string>
    <string name="Tactician_name">Estratega</string>
    <string name="Tactician_desc">Descarta toda tu mano. Si descartas alguna carta, al comienzo de tu próximo turno: +5 Cartas, +1 Compra, +1 Acción.</string>
    <string name="Caravan_name">Caravana</string>
    <string name="Caravan_desc"></string>
    <string name="Lighthouse_name">Faro</string>
    <string name="Lighthouse_desc">Mientras esta carta esté en juego, cuando otro jugador juegue una carta de Ataque, éste no te afectará.</string>
    <string name="FishingVillage_name">Pueblo de pescadores</string>
    <string name="FishingVillage_desc"></string>
    <string name="Wharf_name">Muelle</string>
    <string name="Wharf_desc"></string>
    <string name="MerchantShip_name">Barco Mercante</string>
    <string name="MerchantShip_desc"></string>
    <string name="Outpost_name">Puesto Avanzado</string>
    <string name="Outpost_desc">En la Fase de Mantenimiento de este turno, roba sólo 3 cartas (en vez de 5). A continuación, haz un Turno Extra (pero nunca puedes hacer más de dos turnos consecutivos por causa de esto).</string>
    <string name="GhostShip_name">Barco Fantasma</string>
    <string name="GhostShip_desc">Cada jugador (menos tú) con 4 cartas o más en su mano, pone cartas de su mano encima de su mazo, hasta quedarse con 3 cartas en la mano.</string>
    <string name="Salvager_name">Rescatador</string>
    <string name="Salvager_desc">Elimina una carta de tu mano. +() igual al coste de la carta eliminada.</string>
    <string name="PirateShip_name">Barco Pirata</string>
    <string name="PirateShip_desc">Elige una opción: cada jugador (menos tú) revela las 2 cartas superiores de su mazo, elimina el Tesoro revelado que tú decidas, descarta las demás cartas reveladas y tú ganas un marcador de Moneda (si alguien ha eliminado algún Tesoro); o bien, +(1) por cada marcador de Moneda que hayas conseguido en esta partida utilizando Barcos Piratas.</string>
    <string name="NativeVillage_name">Poblado Indígena</string>
    <string name="NativeVillage_desc">Elige una opción: aparta, boca abajo, sobre tu tablero de Poblado Indígena, la carta superior de tu mazo, o bien coloca en tu mano todas las cartas que haya en dicho tablero. Puedes mira, en cualquier momento, las cartas que hay en tu tablero de Poblado Indígena. Al final de la partida, devuelve todas esas cartas a tu mazo.</string>
    <string name="Island_name">Isla</string>
    <string name="Island_desc">Aparta esta carta y otra cualquiera de tu mano. Al final de la partida devuélvelas a tu mazo. Al final de la partida, esta carta otorga 2 puntos de victoria.</string>
    <string name="Cutpurse_name">Ratero</string>
    <string name="Cutpurse_desc">Cada jugador (menos tú) descarta una carta de Cobre (o revela su mano si no tiene ninguna carta de Cobre).</string>
    <string name="Bazaar_name">Bazar</string>
    <string name="Bazaar_desc"></string>
    <string name="Smugglers_name">Contrabandistas</string>
    <string name="Smugglers_desc">Gana una copia de una de las cartas que el jugador de tu derecha haya ganado en su último turno, con un coste máximo de (6).</string>
    <string name="Explorer_name">Exploradora</string>
    <string name="Explorer_desc">Puedes revelar una carta de Provincia de tu mano. Si lo haces, ganas una carta de Oro. Si no lo haces, ganas una carta de Plata. La carta ganada va directamente a tu mano.</string>
    <string name="PearlDiver_name">Pescador de Perlas</string>
    <string name="PearlDiver_desc">Mira la última carta de tu mazo. Puedes ponerla encima del mazo.</string>
    <string name="TreasureMap_name">Mapa del Tesoro</string>
    <string name="TreasureMap_desc">Elimina esta carta y otro Mapa del Tesoro de tu mano. Si lo haces, ganas 4 cartas de Oro, que se colocan encima de tu mazo.</string>
    <string name="Navigator_name">Navegante</string>
    <string name="Navigator_desc">Mira las 5 cartas superiores de tu mazo. Elige una opción: descartar las 5 cartas; o bien devolverlas a tu mazo, en el orden que quieras.</string>
    <string name="Treasury_name">Tesorería</string>
    <string name="Treasury_desc">Al descartar esta carta de tu área de juego, si no has comprado ninguna carta de Victoria en este turno, puedes poner esta carta encima de tu mazo.</string>
    <string name="Lookout_name">Vigía</string>
    <string name="Lookout_desc">Mira las 3 cartas superiores de tu mazo: elimina una de ellas, descarta otra y coloca la tercera encima de tu mazo.</string>
    <string name="Ambassador_name">Embajador</string>
    <string name="Ambassador_desc">Revela una carta de tu mano. Devuelve hasta 2 copias de dicha carta de tu mano al Suministro. Después, cada jugador (menos tú) gana una copia de esa misma carta.</string>
    <string name="Warehouse_name">Almacén</string>
    <string name="Warehouse_desc">Descarta 3 cartas.</string>
    <string name="Embargo_name">Embargo</string>
    <string name="Embargo_desc">Elimina esta carta. Coloca un marcador de Embargo sobre un montón del Suministro. Cuando un jugador compre una carta, gana una carta de Maldición por cada marcador de Embargo que tenga su montón del Suministro.</string>
    <string name="Alchemist_name">Alquimista</string>
    <string name="Alchemist_desc">Cuando lo descartes, si tienes alguna Poción en juego, puedes poner esta carta encima de tu mazo.</string>
    <string name="Apothecary_name">Boticario</string>
    <string name="Apothecary_desc">Revela las 4 cartas superiores de tu mazo. Las cartas reveladas de Cobre y de Poción van a tu mano y las demás cartas reveladas vuelven a la parte superior de tu mazo, en el orden que quieras.</string>
    <string name="Apprentice_name">Aprendiz</string>
    <string name="Apprentice_desc">Elimina una carta de tu mano. +1 Carta por cada Moneda que cueste y +2 Cartas si incluye una Poción en su coste.</string>
    <string name="Familiar_name">Familiar</string>
    <string name="Familiar_desc">Cada jugador (menos tú) gana una carta de Maldición.</string>
    <string name="Golem_name">Golem</string>
    <string name="Golem_desc">Levanta cartas de tu mazo hasta que reveles 2 cartas de Acción que no sean cartas de Golem. Descarta las demás cartas y luego juega las 2 cartas de Acción en el orden que quieras.</string>
    <string name="Herbalist_name">Herbalista</string>
    <string name="Herbalist_desc">Cuando lo descartes, puedes poner encima de tu mazo una carta de Tesoro que esté en juego.</string>
    <string name="PhilosophersStone_name">Piedra Filosofal</string>
    <string name="PhilosophersStone_desc">Cuando la pongas en juego, cuenta las cartas que hay en tu mazo y en tu pila de descartes. +(1) por cada 5 cartas que tengas en total (redondeando hacia abajo).</string>
    <string name="Possession_name">Posesión</string>
    <string name="Possession_desc">El jugador de tu izquierda jugará un turno extra, después de éste, en el que podrás ver sus cartas y tomarás las decisiones por él. Todas las cartas que gane el jugador poseído las recibes tú en su lugar y las cartas que tenga que eliminar se dejan aparte, para devolverlas a su pila de descartes al final del turno extra.</string>
    <string name="ScryingPool_name">Hidromancia</string>
    <string name="ScryingPool_desc">Cada jugador (incluso tú) revela la carta superior de su mazo, para descartarla o ponerla de nuevo encima del mazo, lo que tú decidas. A continuación, levanta cartas de tu mazo hasta que reveles una carta que no sea de Acción. Pon todas las cartas reveladas en tu mano.</string>
    <string name="Transmute_name">Transmutar</string>
    <string name="Transmute_desc">Elimina una carta de tu mano. Si se trata de una carta… de Acción, gana una carta de Ducado; de Tesoro, gana una carta Transmutar; de Victoria, gana una carta de Oro.</string>
    <string name="University_name">Universidad</string>
    <string name="University_desc">Puedes ganar una carta de Acción que tenga un coste máximo de (5).</string>
    <string name="Vineyard_name">Viñedo</string>
    <string name="Vineyard_desc">Gana 1 Punto de Victoria por cada 3 cartas de Acción que tengas en tu mazo al final de la partida (redondeando hacia abajo).</string>
    <string name="Bank_name">Banco</string>
    <string name="Bank_desc">Al ponerla en juego te proporciona (1) por cada carta de Tesoro que tengas en juego (contando esta carta).</string>
    <string name="Bishop_name">Obispo</string>
    <string name="Bishop_desc">Elimina una carta de tu mano y gana puntos de victoria igual a la mitad de su coste en monedas (redondeado hacia abajo). Los demás jugadores pueden eliminar una carta de su mano cada uno.</string>
    <string name="City_name">Ciudad</string>
    <string name="City_desc">Si sólo hay un mazo del Suministro agotado, +1 Carta. Si hay dos o más mazos del Suministro agotados, +1 Carta, +(1) y +1 Compra.</string>
    <string name="Contraband_name">Contrabando</string>
    <string name="Contraband_desc">Al ponerla en juego, el jugador de tu izquierda debe nombrar una carta. No podrás comprar la carta nombrada durante este turno.</string>
    <string name="CountingHouse_name">Casa de cuentas</string>
    <string name="CountingHouse_desc">Busca en tu pila de descartes, revela las cartas de Cobre que quieras y ponlas en tu mano.</string>
    <string name="Expand_name">Expansión</string>
    <string name="Expand_desc">Elimina una carta de tu mano. Gana una carta de cueste hasta (3) más que la carta eliminada.</string>
    <string name="Forge_name">Forja</string>
    <string name="Forge_desc">Elimina de tu mano las cartas que quieras. Gana una carta con un coste exactamente igual al coste total en monedas de las cartas eliminadas.</string>
    <string name="Goons_name">Matones</string>
    <string name="Goons_desc">Cada jugador (menos tú) se descarta hasta quedarse con 3 cartas en su mano. Mientras esta carta esté en juego, cada vez que compres una carta, +1 punto de victoria.</string>
    <string name="GrandMarket_name">Gran Mercado</string>
    <string name="GrandMarket_desc">No puedes comprar esta carta si tienes algún cobre en juego.</string>
    <string name="Hoard_name">Tesoro escondido</string>
    <string name="Hoard_desc">Mientras esta carta esté en juego, cada vez que compres una carta de Victoria, ganas una carta de Oro.</string>
    <string name="KingsCourt_name">Corte Real</string>
    <string name="KingsCourt_desc">Puedes elegir una carta de Acción de tu mano. Juégala tres veces.</string>
    <string name="Loan_name">Préstamo</string>
    <string name="Loan_desc">Al ponerla en juego, revela cartas de tu mazo hasta descubrir un Tesoro. Descártalo o eliminalo. Descarta las demás cartas reveladas.</string>
    <string name="Mint_name">Acuñador</string>
    <string name="Mint_desc">Puedes revelar una carta de Tesoro de tu mano. Gana una copia de dicha carta. Al comprar esta carta, elimina todos los tesoros que tengas en juego.</string>
    <string name="Monument_name">Monumento</string>
    <string name="Monument_desc"></string>
    <string name="Mountebank_name">Charlatán</string>
    <string name="Mountebank_desc">Cada jugador (menos tú) puede descartar una maldición. Quien no lo haga, gana una carta de Maldición y otra de Cobre.</string>
    <string name="Peddler_name">Buhonero</string>
    <string name="Peddler_desc">En tu fase de compra, esta carta cuesta (2) menos por cada carta de Acción que tengas en juego, pero nunca menos de (0).</string>
    <string name="Quarry_name">Cantera</string>
    <string name="Quarry_desc">Mientras esta carta esté en juego, las cartas de Acción cuestan (2) menos, pero nunca menos de (0).</string>
    <string name="Rabble_name">Chusma</string>
    <string name="Rabble_desc">Cada jugador (menos tú) revela las 3 cartas superiores de su mazo, descarta las Acciones y Tesoros revelados y devuelve las demás cartas a la parte superior de su mazo, en el orden que quiera.</string>
    <string name="RoyalSeal_name">Sello Real</string>
    <string name="RoyalSeal_desc">Mientras esta carta esté en juego, cada vez que ganes una carta, puedes ponerla encima de tu mazo.</string>
    <string name="Talisman_name">Talismán</string>
    <string name="Talisman_desc">Mientras esta carta esté en juego, cada vez que compres una carta con un coste de (4) o menos y que no sea de Victoria, ganas otra copia de dicha carta.</string>
    <string name="TradeRoute_name">Ruta Comercial</string>
    <string name="TradeRoute_desc">+(1) por cada Moneda que haya en el tablero de Ruta Comercial. Elimina una carta de tu mano. Preparación: Coloca un marcador de Moneda en cada mazo de cartas de Victoria del Suministro. Cuando se gane tu primera carta de un montón, se mueve la Moneda a Tablero de Ruta Comercial.</string>
    <string name="Vault_name">Cripta</string>
    <string name="Vault_desc">Descarta cualquier número de cartas. +(1) por cada carta descartada. Los demás jugadores pueden descartar 2 cartas cada uno. Quien lo haga, roba una carta.</string>
    <string name="Venture_name">Especulación</string>
    <string name="Venture_desc">Al ponerla en juego, revela cartas de tu mazo hasta descubrir un Tesoro. Descarta las demás cartas reveladas y pon en juego dicha carta de Tesoro.</string>
    <string name="WatchTower_name">Atalaya</string>
    <string name="WatchTower_desc">Roba cartas hasta tener 6 cartas en la mano. Cada vez que ganes una carta, puedes mostrar esta carta de tu mano para eliminar la carta ganada o ponerla encima de tu mazo.</string>
    <string name="WorkersVillage_name">Pueblo de trabajadores</string>
    <string name="WorkersVillage_desc"></string>
    <string name="Fairgrounds_name">Recinto Ferial</string>
    <string name="Fairgrounds_desc">Consigues 2 puntos por cada 5 cartas con nombre diferente que tengas en tu mazo (redondeando hacia abajo).</string>
    <string name="FarmingVillage_name">Poblado Agrícola</string>
    <string name="FarmingVillage_desc">Revela cartas de tu mazo, hasta descubrir una carta de Acción o Tesoro. Pon esta carta en tu mano y descarta las demás cartas reveladas.</string>
    <string name="FortuneTeller_name">Adivinadora</string>
    <string name="FortuneTeller_desc">Cada jugador (menos tú) revela cartas de su mazo, hasta descubrir una carta de Victoria o Maldición. El jugador pone esa carta en la parte superior de su mazo y descarta las demás cartas reveladas.</string>
    <string name="Hamlet_name">Caserío</string>
    <string name="Hamlet_desc">Puedes descartar una carta; si lo haces, +1 Acción. Puedes descartar una carta; si lo haces, +1 Compra.</string>
    <string name="Harvest_name">Cosecha</string>
    <string name="Harvest_desc">Revela las 4 cartas superiores de tu mazo y luego descártalas. +(1) por cada carta revelada con nombre diferente.</string>
    <string name="HornofPlenty_name">Cornucopia</string>
    <string name="HornofPlenty_desc">Al ponerla en juego, gana una carta que cueste hasta (1) por cada carta con nombre diferente que tengas en juego (contando esta carta). Si se trata de una carta de Victoria, elimina la Cornucopia.</string>
    <string name="HorseTraders_name">Tratantes de Caballos</string>
    <string name="HorseTraders_desc">Descarta 2 Cartas. Cuando otro jugador juegue una carta de Ataque, puedes apartar esta carta desde tu mano. Si lo haces, al comienzo de tu próximo turno, +1 Carta y devuelves los Tratantes de Caballos a tu mano.</string>
    <string name="HuntingParty_name">Cacería</string>
    <string name="HuntingParty_desc">Revela todas las cartas de tu mano. Revela cartas de tu mazo, hasta descubrir una carta que no tuvieras en la mano. Añade esa carta a tu mano y descarta las demás cartas del mazo reveladas.</string>
    <string name="Jester_name">Bufón</string>
    <string name="Jester_desc">Cada jugador (menos tú) descarta la carta superior de su mazo. Si se trata de una carta de Victoria, el jugador gana una Maldición. En cualquier otro caso, el jugador gana una copia de la carta descartada o la ganas tú (a elección tuya).</string>
    <string name="Menagerie_name">Colección de animales</string>
    <string name="Menagerie_desc">Revela todas las cartas de tu mano. Si no hay ninguna carta repetida, +3 Cartas. Si hay alguna carta repetida, +1 Carta.</string>
    <string name="Remake_name">Reconstrucción</string>
    <string name="Remake_desc">Haz dos veces lo siguiente: Elimina una carta de tu mano. Gana una carta que cueste exactamente (1) más que la carta eliminada.</string>
    <string name="Tournament_name">Torneo</string>
    <string name="Tournament_desc">Cada jugador puede revelar una carta de Provincia de su mano. Si tú lo haces, descártala y gana una carta de Premio (del mazo de Premios) o un Ducado. La carta ganada se pone encima de tu mazo. Si nadie más revela una Provincia, +1 Carta, +(1).</string>
    <string name="YoungWitch_name">Bruja joven</string>
    <string name="YoungWitch_desc">Descarta 2 cartas. Cada jugador (menos tú) puede revelar una carta de Perdición de su mano. Quien no lo haga, gana una Maldición. Preparación: Se elige una carta de Reino adicional de coste (2) o (3) y se añade su mazo al Suministro. Las cartas de este mazo son de Perdición.</string>
    <string name="BorderVillage_name">Pueblo Fronterizo</string>
    <string name="BorderVillage_desc">Cuando ganes esta carta, gana además otra carta que tenga un coste inferior a ésta.</string>
    <string name="Cache_name">Hallazgo</string>
    <string name="Cache_desc">Cuando ganes esta carta, gana además 2 cartas de Cobre.</string>
    <string name="Cartographer_name">Cartógrafo</string>
    <string name="Cartographer_desc">Mira las 4 cartas superiores de tu mazo. De esas 4 cartas, descarta las que quieras y devuelve las demás a la parte superior de tu mazo, en el orden que quieras.</string>
    <string name="Crossroads_name">Encrucijada</string>
    <string name="Crossroads_desc">Revela tu mano. +1 Carta por cada carta de Victoria revelada. Si se trata de la primera vez en este turno que juegas una Encrucijada, +3 Acciones.</string>
    <string name="Develop_name">Desarrollo</string>
    <string name="Develop_desc">Elimina una carta de tu mano. Gana una carta que cueste exactamente 1 Moneda más que la carta eliminada y otra carta que cueste exactamente 1 Moneda menos. Coloca las dos cartas ganadas en la parte superior de tu mazo, en el orden que quieras.</string>
    <string name="Duchess_name">Duquesa</string>
    <string name="Duchess_desc">Cada jugador mira la carta superior de su mazo y la descarta o la devuelve de nuevo a su mazo. - Si esta carta forma parte del Suministro, cada vez que ganes un Ducado, puedes ganar además una Duquesa.</string>
    <string name="Embassy_name">Embajada</string>
    <string name="Embassy_desc">Descarta 3 cartas. - Cuando ganes esta carta, cada jugador (menos tú) gana una carta de Plata.</string>
    <string name="Farmland_name">Tierra de Labranza</string>
    <string name="Farmland_desc">Cuando compres esta carta, elimina una carta de tu mano y gana una carta que cueste exactamente 2 Monedas más que la carta eliminada.</string>
    <string name="FoolsGold_name">Oro Falso</string>
    <string name="FoolsGold_desc">Si se trata de la primera vez en este turno que juegas un Oro Falso, su valro será 1 Moneda. En cualquier orto caso, su valor será 4 Monedas. - Cuando otro jugador gane una Provincia, puedes eliminar esta carta de tu mano. Si lo haces, ganas una carta de Oro y la colocas encima de tu mazo.</string>
    <string name="Haggler_name">Regateador</string>
    <string name="Haggler_desc">Mientras esta carta esté en juego, cada vez que compres una carta, ganas otra carta (que no sea de Victoria) con un coste inferior al de la carta comprada.</string>
    <string name="Highway_name">Carretera</string>
    <string name="Highway_desc">Mientras esta carta esté en juego, todas las cartas cuestan 1 Moneda menos, pero nunca menos que 0 Monedas.</string>
    <string name="IllGottenGains_name">Dinero Sucio</string>
    <string name="IllGottenGains_desc">Cuando pongas en juego esta carta, puedes ganar una carta de Cobre y añadirla a tu mano. - Cuando ganes esta carta, cada jugador (menos tú) gana una Maldición.</string>
    <string name="Inn_name">Posada</string>
    <string name="Inn_desc">Descarta 2 cartas. - Cuando ganes esta carta, busca en tu pila de descartes (incluyendo esta carta), revela cualquier número de cartas de Acción de ella y barájalas con las cartas de tu mazo.</string>
    <string name="JackofallTrades_name">Chico para Todo</string>
    <string name="JackofallTrades_desc">Gana una carta de Plata. Mira la carta superior de to mazo: descártala o colócala de nuevo sobre tu mazo. Roba cartas hasta tener 5 cartas en la mano. Puedes eliminar una carta de tu mano que no sea un Tesoro.</string>
    <string name="Mandarin_name">Mandarín</string>
    <string name="Mandarin_desc">Pon una carta de tu mano encima de tu mazo. - Cuando ganes esta carta, coloca todos los Tesoros que tengas en juego encima de tu mazo, en el orden que quieras.</string>
    <string name="Margrave_name">Margrave</string>
    <string name="Margrave_desc">Cada jugador (menos tú) roba una carta y luego se descarta hasta quedarse con 3 cartas en la mano.</string>
    <string name="NobleBrigand_name">Bandido Honrado</string>
    <string name="NobleBrigand_desc">Cuando compres esta carta o la pongas en juego, cada jugador (menos tú) revela las 2 cartas superiores de su mazo, elimina una carta de Oro o Plata (a tu elección) que haya revelado y descarta el resto. Quien no revele ningún Tesoro, gana un Cobre. Tú ganas todas las cartas eliminadas.</string>
    <string name="NomadCamp_name">Campamento Nómada</string>
    <string name="NomadCamp_desc">Cuando ganes esta carta, colócala en la parte superior de tu mazo.</string>
    <string name="Oasis_name">Oasis</string>
    <string name="Oasis_desc">Descarta una carta.</string>
    <string name="Oracle_name">Oráculo</string>
    <string name="Oracle_desc">Cada jugador revela las 2 cartas superiores de su mazo y tú eliges si descarta ambas o las devuelve a su mazo, en el orden que él quiera.\n+2 Cartas</string>
    <string name="Scheme_name">Confabulación</string>
    <string name="Scheme_desc">Al comienzo de tu Fase de Mantenimiento de este turno, puedes elegir una carta de Acción que tengas en juego y que vayas a descartar en este turno. En lugar de descartarla, colócala sobre tu mazo.</string>
    <string name="SilkRoad_name">Ruta de la Seda</string>
    <string name="SilkRoad_desc">Consigues 1 PV por cada 4 cartas de Victoria que tengas en tu mazo (redondeando hacia abajo).</string>
    <string name="SpiceMerchant_name">Mercader de Especias</string>
    <string name="SpiceMerchant_desc">Puedes eliminar un Tesoro de tu mano. Si lo haces, elige una opción: +2 Cartas y +1 Acción; o bien +2 Monedas y +1 Compra</string>
    <string name="Stables_name">Caballerizas</string>
    <string name="Stables_desc">Puedes descartar un Tesoro de tu mano. Si lo haces, +3 Cartas y +1 Acción.</string>
    <string name="Trader_name">Comerciante</string>
    <string name="Trader_desc">Elimina una carta de tu mano. Gana tantas cartas de Plata como el coste en monedas de la carta eliminada. - Cuando ganarías una carta, puedes enseñar esta carta de tu mano para ganar, en su lugar, una carta de Plata.</string>
    <string name="Tunnel_name">Túnel</string>
    <string name="Tunnel_desc">Al descartar esta carta por cualquier motivo que no sea en la Fase de Mantenimiento, puedes enseñarla. Si lo haces, ganas una carta de Oro.</string>
    <string name="Princess_name">Princesa</string>
    <string name="Princess_desc">Mientras esta carta esté en juego, las cartas cuestas (2) menos, pero nunca menos de (0)</string>
    <string name="BagofGold_name">Bolsa de Oro</string>
    <string name="BagofGold_desc">Gana una carta de Oro y colócala encima de tu mazo.</string>
    <string name="Diadem_name">Diadema</string>
    <string name="Diadem_desc">Al ponerla en juego, +(1) por cada Acción (no carta de Acción) que no hayas utilizado.</string>
    <string name="Followers_name">Seguidores</string>
    <string name="Followers_desc">Gana una carta de Finca. Cada jugador (menos tú) gana una Maldición y se descarta hasta quedarse con 3 cartas en su mano.</string>
    <string name="TrustySteed_name">Corcel Fiel</string>
    <string name="TrustySteed_desc">Elige dos opciones distintas: +2 Cartas; +2 Acciones; +(2); ganar 4 cartas de Plata y poner tu mazo en tu pila de descartes.</string>
    <string name="Altar_name">Altar</string>
    <string name="Altar_desc">Elimina una carta de tu mano. Gana una carta con un coste máximo de 5 Monedas.</string>
    <string name="Armory_name">Armería</string>
    <string name="Armory_desc">Gana una carta con un coste máximo de 4 Monedas y ponla encima de tu mazo.</string>
    <string name="BanditCamp_name">Campamento de Bandidos</string>
    <string name="BanditCamp_desc">Gana una carta de Botín del montón de Botines.</string>
    <string name="BandOfMisfits_name">Banda de Rufianes</string>
    <string name="BandOfMisfits_desc">Juega esta carta como si fuera la carta de Acción que elijas del Suministro y que cueste menos que ella. Esta carta se considera la carta elegida hasta el momento de abondonar la zona de juego.</string>
    <string name="DeathCart_name">Carro de los Muertos</string>
    <string name="DeathCart_desc">Puedes eliminar una carta de Acción de tu mano. Si no lo haces, elimina esta carta. Cuando ganes esta carta, gana 2 cartas de Ruinas.</string>
    <string name="Feodum_name">Feudo</string>
    <string name="Feodum_desc">Esta carta vale 1 PV por cada 3 cartas de Plata que tengas en tu mazo (redondeando hacia abajo). Cuando elimines esta carta, gana 3 cartas de Plata.</string>
    <string name="Fortress_name">Fortaleza</string>
    <string name="Fortress_desc">Cuando elimines esta carta, ponla en tu mano.</string>
    <string name="PoorHouse_name">Hospicio</string>
    <string name="PoorHouse_desc">Revela tu mano. -1 Moneda por cada carta de Tesoro que tengas en tu mano, hasta un mínimo de 0 Monedas.</string>
    <string name="Rats_name">Ratas</string>
    <string name="Rats_desc">Gana una carta de Ratas. Elimina una carta de tu mano que no sea una carta de Ratas (o bien revela tu mano mostrando que sólo tienes cartas de Ratas). Cuando elimines esta carta, +1 Carta.</string>
    <string name="Sage_name">Sabio</string>
    <string name="Sage_desc">Revela las cartas superiores de tu mazo hasta revelar una carta que cueste 3 Monedas o más. Pon esa carta en tu mano y descarta el resto.</string>
    <string name="Squire_name">Escudero</string>
    <string name="Squire_desc">Elige una opción: +2 Acciones; o bien +2 Compras; o bien gan una carta de Plata.\nCuando elimines esta carta, gana una carta de Ataque.</string>
    <string name="Beggar_name">Mendigo</string>
    <string name="Beggar_desc">Gana 3 cartas de Cobre y ponlas en tu mano. Cuando otro jugador juegue una carta de Ataque, puedes descartar esta carta. Si lo haces, gana dos cartas de Plata y pon una de ellas encima de tu mazo.</string>
    <string name="Catacombs_name">Catacumbas</string>
    <string name="Catacombs_desc">Mira las 3 cartas superiores de tu mazo. Elige una opción: ponlas en tu mano; o bien descártalas y +3 Cartas. Cuando elimines esta carta, gana una carta que cueste menos que ella.</string>
    <string name="Count_name">Conde</string>
    <string name="Count_desc">Elige una opción: descarta 2 cartas; o bien pon una carta de tu mano encima de tu mazo; o bien gana una carta de Cobre. Elige una opción: +3 Monedas; o bien elimina tu mano; o bien gana una carta de Ducado.</string>
    <string name="Forager_name">Merodeador</string>
    <string name="Forager_desc">Elimina una carta de tu mano. +1 Moneda por cada carta de Tesoro con un nombre distinto que haya entre las cartas eliminadas.</string>
    <string name="Graverobber_name">Ladrón de Tumbas</string>
    <string name="Graverobber_desc">Elige una opción: gana una carta eliminada que cueste entre 3 Monedas y 6 Monedas y ponla encima de tu mazo; o bien elimina una carta de Acción de tu mano y gana una carta que cueste un máximo de 3 Monedas más que la carta eliminada.</string>
    <string name="HuntingGrounds_name">Coto de Caza</string>
    <string name="HuntingGrounds_desc">Cuando elimines esta carta gana un Ducado o 3 Fincas.</string>
    <string name="Ironmonger_name">Ferretero</string>
    <string name="Ironmonger_desc">Revela la carta superior de tu mazo y descártala si quieres. Tanto si la descartas como si no, si se trata de…\n una carta de Acción, +1 Acción; una carta de Tesoro, +1 Moneda; una carta de Victoria, +1 Carta</string>
    <string name="JunkDealer_name">Chatarrero</string>
    <string name="JunkDealer_desc">Elimina una carta de tu mano.</string>
    <string name="MarketSquare_name">Plaza del Mercado</string>
    <string name="MarketSquare_desc">Cuando elimines una de tus cartas, puedes descartarte de esta carta de tu mano. Si lo haces, gana una carta de Oro.</string>
    <string name="Mystic_name">Pitonisa</string>
    <string name="Mystic_desc">Nombra una carta. Revela la carta superior de tu mazo. Si es la carta que nombraste, ponla en tu mano.</string>
    <string name="Scavenger_name">Carroñero</string>
    <string name="Scavenger_desc">Puedes poner tu mazo en tu pila de descartes. Mira tu pila de descartes y pon una carta de la pila encima de tu mazo.</string>
    <string name="Storeroom_name">Depósito</string>
    <string name="Storeroom_desc">Descarta tantas cartas de tu mano como desees. +1 Carta por cada carta descartada. Descarta tantas cartas de tu mano como desees. +1 Moneda por cada carta descartada esta sugenda vez.</string>
    <string name="WanderingMinstrel_name">Juglar</string>
    <string name="WanderingMinstrel_desc">Revela las 3 cartas superiores de tu mazo. Devuelve las cartas de Acción encima del mazo en el orden que desees y descarta el resto.</string>
    <string name="Procession_name">Procesión</string>
    <string name="Procession_desc">Puedes jugar una carta de Acción de tu mano dos veces. Elimínala. Gana una carta de Acción que cueste exactamente 1 Moneda más que la carta eliminada.</string>
    <string name="Rebuild_name">Reconstruir</string>
    <string name="Rebuild_desc">Nombra una carta. Revela las cartas superiores de tu mazo hasta revelar una carta de Victoria que no sea la carta que nombraste. Descarta el resto de cartas. Elimina la carta de Victoria y gana una carta de Victoria con un coste máximo de 3 Monedas más que la carta eliminada.</string>
    <string name="Rogue_name">Granuja</string>
    <string name="Rogue_desc">Si hay alguna carta eliminada que cueste entre 3 Monedas y 6 Monedas, gana una de ellas. Si no, cada jugador (menos tú) revela las 2 cartas superiores de su mazo, elimina una que cueste entre 3 Monedas y 6 Monedas y descarta el resto.</string>
    <string name="Counterfeit_name">Falsificación</string>
    <string name="Counterfeit_desc">Cuando juegues esta carta, puedes jugar una carta de Tesoro de tu mano dos veces. Si lo haces, elimina esa carta de Tesoro.</string>
    <string name="Pillage_name">Pillaje</string>
    <string name="Pillage_desc">Elimina esta carta. Cada jugador (menos tú) que tenga 5 o más cartas en su mano revela su mano y se descarta de la carta que tú elijas. Gana 2 cartas de Botín del montón de Botines.</string>
    <string name="Spoils_name">Botín</string>
    <string name="Spoils_desc">Cuando juegues esta carta, devuélvala al montón de Botines. (Este montón no está en el Suministro).</string>
    <string name="AbandonedMine_name">Mina Abandonada</string>
    <string name="AbandonedMine_desc"></string>
    <string name="RuinedLibrary_name">Biblioteca en Ruinas</string>
    <string name="RuinedLibrary_desc"></string>
    <string name="RuinedMarket_name">Mercado en Ruinas</string>
    <string name="RuinedMarket_desc"></string>
    <string name="RuinedVillage_name">Pueblo en Ruinas</string>
    <string name="RuinedVillage_desc"></string>
    <string name="Survivors_name">Supervivientes</string>
    <string name="Survivors_desc">Mira las 2 cartas superiores de tu mazo. Descártalas o devuélelas en el orden que desees.</string>
    <string name="VirtualRuins_name">Ruinas</string>
    <string name="VirtualRuins_desc"/>
    <string name="Hovel_name">Casucha</string>
    <string name="Hovel_desc">Cuando compres una carta de Victoria, puedes eliminar esta carta de tu mano.</string>
    <string name="OvergrownEstate_name">Finca Abandonada</string>
    <string name="OvergrownEstate_desc">Cuando elimines esta carta, +1 Carta.</string>
    <string name="Necropolis_name">Necrópolis</string>
    <string name="Necropolis_desc"></string>
    <string name="Cultist_name">Sectario</string>
    <string name="Cultist_desc">Cada jugador (menos tú) gana una carta de Ruinas. Puedes jugar un Sectario de tu mano. Cuando elimines esta carta, +3 Cartas.</string>
    <string name="Urchin_name">Pillastre</string>
    <string name="Urchin_desc">Cada jugador (menos tú) se descarta hasta quedarse con 4 cartas en la mano.\nSi juegas otra carta de Ataque mientras esta carta todavía está en juego, puedes eliminar esta carta. Si lo haces, gana un Mercenario del montón de Mercenarios.</string>
    <string name="Mercenary_name">Mercenario</string>
    <string name="Mercenary_desc">Puedes eliminar 2 cartas de tu mano. Si lo haces, +2 Cartas, +2 Monedas y cada jugador (menos tú) se descarta hasta quedarse con 3 cartas en la mano. (Este montón no está en el Suministro).</string>
    <string name="Marauder_name">Salteador</string>
    <string name="Marauder_desc">Gana una carta de Botín del montón de Botines. Cada jugador (menos tú) gana una carta de Ruinas.</string>
    <string name="Hermit_name">Ermitaño</string>
    <string name="Hermit_desc">Mira tu pila de descartes. Puedes eliminar una carta de tu pila de descartes o de tu mano que no sea una carta de Tesoro. Gana una carta con un coste máximo de 3 Monedas.\nCuando descartes esta carta de tu zona de juego, si no compraste ninguna carta en este turno, elimina esta carta y gana un Loco del montón de Locos.</string>
    <string name="Madman_name">Loco</string>
    <string name="Madman_desc">Devuelve esta carta al montón de Locos. Si lo haces, +1 Carta por cada carta que tengas en la mano. (Este montón no está en el Suministro).</string>
    <string name="Vagrant_name">Vagabundo</string>
    <string name="Vagrant_desc">Revela la carta superior de tu mazo. Si es una carta de Maldición, Ruinas, Cobijo o Victoria, ponla en tu mano.</string>
    
    <string name="DameAnna_name">Lady Anna</string>
    <string name="DameAnna_desc">Puedes eliminar hasta 2 cartas de tu mano. Cada jugador (menos tú) revela las 2 cartas superiores de su mazo, elimina una que cueste entre 3 Monedas y 6 Monedas y descarta el resto. Si al hacerlo eliminara una carta de Caballero, elimina esta carta.</string>
    <string name="DameJosephine_name">Lady Josephine</string>
    <string name="DameJosephine_desc">Cada jugador (menos tú) revela las 2 cartas superiores de su mazo, elimina una que cueste entre 3 Monedas y 6 Monedas y descarta el resto. Si al hacerlo eliminara una carta de Caballero, elimina esta carta.</string>
    <string name="DameMolly_name">Lady Molly</string>
    <string name="DameMolly_desc">Cada jugador (menos tú) revela las 2 cartas superiores de su mazo, elimina una que cueste entre 3 Monedas y 6 Monedas y descarta el resto. Si al hacerlo eliminara una carta de Caballero, elimina esta carta.</string>
    <string name="DameNatalie_name">Lady Natalie</string>
    <string name="DameNatalie_desc">Puedes ganar una carta con un coste máximo de 3 Monedas. Cada jugador (menos tú) revela las 2 cartas superiores de su mazo, elimina una que cueste entre 3 Monedas y 6 Monedas y descarta el resto. Si al hacerlo eliminara una carta de Caballero, elimina esta carta.</string>
    <string name="DameSylvia_name">Lady Sylvia</string>
    <string name="DameSylvia_desc">Cada jugador (menos tú) revela las 2 cartas superiores de su mazo, elimina una que cueste entre 3 Monedas y 6 Monedas y descarta el resto. Si al hacerlo eliminara una carta de Caballero, elimina esta carta.</string>
    <string name="SirBailey_name">Sir Bailey</string>
    <string name="SirBailey_desc">Cada jugador (menos tú) revela las 2 cartas superiores de su mazo, elimina una que cueste entre 3 Monedas y 6 Monedas y descarta el resto. Si al hacerlo eliminara una carta de Caballero, elimina esta carta.</string>
    <string name="SirDestry_name">Sir Destry</string>
    <string name="SirDestry_desc">Cada jugador (menos tú) revela las 2 cartas superiores de su mazo, elimina una que cueste entre 3 Monedas y 6 Monedas y descarta el resto. Si al hacerlo eliminara una carta de Caballero, elimina esta carta.</string>
    <string name="SirMartin_name">Sir Martin</string>
    <string name="SirMartin_desc">Cada jugador (menos tú) revela las 2 cartas superiores de su mazo, elimina una que cueste entre 3 Monedas y 6 Monedas y descarta el resto. Si al hacerlo eliminara una carta de Caballero, elimina esta carta.</string>
    <string name="SirMichael_name">Sir Michael</string>
    <string name="SirMichael_desc">Cada jugador (menos tú) de descarta hasta quedarse con 3 cartas en la mano. Cada jugador (menos tú) revela las 2 cartas superiores de su mazo, elimina una que cueste entre 3 Monedas y 6 Monedas y descarta el resto. Si al hacerlo eliminara una carta de Caballero, elimina esta carta.</string>
    <string name="SirVander_name">Sir Vander</string>
    <string name="SirVander_desc">Cada jugador (menos tú) revela las 2 cartas superiores de su mazo, elimina una que cueste entre 3 Monedas y 6 Monedas y descarta el resto. Si al hacerlo eliminara una carta de Caballero, elimina esta carta.\nCuando elimines esta carta, gana una carta de Oro.</string>
    <string name="VirtualKnight_name">Caballeros</string>
    <string name="VirtualKnight_desc"/>
    
    <string name="Advisor_name">Asesor</string>
    <string name="Advisor_desc">Revela las 3 cartas superiores de tu mazo. El jugador de tu izquierda eliga una para que la descartes. Pon el resto en tu mano.</string>
    <string name="Baker_name">Panadero</string>
    <string name="Baker_desc">Toma un marcador de Moneda. Preparación: Cada jugador toma un marcador de Moneda.</string>
    <string name="Butcher_name">Carnicero</string>
    <string name="Butcher_desc">Toma 2 marcadores de Moneda. Puedes eliminar una carta de tu mano y pagar cualquier número de marcadores de Moneda. Si eliminaste una carta, gana una carta con un coste máximo de el coste de la carta eliminada más el número de marcardores de Moneda que pagaste.</string>
    <string name="CandlestickMaker_name">Velero</string>
    <string name="CandlestickMaker_desc">Toma un marcador de Moneda.</string>
    <string name="Doctor_name">Doctor</string>
    <string name="Doctor_desc">Nombra una carta. Revela las 3 cartas superiores de tu mazo. Elimina las que se tratan de la carta nombrada. Devuelve el resto a tu mazo, en el orden que desees. Cuando compres esta carta, puedes sobrepagar. Por cada Moneda que sobrepagaste, mira la carta superior de tu mazo: elimínala, descártala, o devuélvela.</string>
    <string name="Herald_name">Heraldo</string>
    <string name="Herald_desc">Revela la carta superior de tu mazo. Si es una carta de Acción, juégala. Cuando compres esta carta, puedes sobrepagar. Por cada Moneda que sobrepagaste, busca en tu pila de descartes y pon una carta de ella encima de tu mazo.</string>
    <string name="Journeyman_name">Oficial</string>
    <string name="Journeyman_desc">Nombra una carta. Revela cartas de la parte superior de tu mazo hasta revelar 3 cartas que no se traten de la carta nombrada. Pon esas cartas en tu mano y descarta el resto.</string>
    <string name="Masterpiece_name">Obra Maestra</string>
    <string name="Masterpiece_desc">Cuando compres esta carta, puedes sobrepagar. Si lo haces, ganas una carta de Plata por cada Moneda que sobrepagaste.</string>
    <string name="MerchantGuild_name">Gremio Mercantil</string>
    <string name="MerchantGuild_desc">Mientras esta carta esté en juego, cuando compres una carta, toma una marcador de Moneda.</string>  
    <string name="Plaza_name">Plaza</string>
    <string name="Plaza_desc">Puedes descartar una carta de Tesoro. Si lo haces, toma un marcador de Moneda.</string>
    <string name="Soothsayer_name">Adivina</string>
    <string name="Soothsayer_desc">Gana una carta de Oro. Cada jugador (menos tú) gana una carta de Maldición. Cada jugador que lo hizo roba una carta.</string>    
    <string name="StoneMason_name">Albañil</string>
    <string name="StoneMason_desc">Elimina una carta de tu mano y gana 2 cartas que cuestan menos que ella. Cuando compres esta carta, puedes sobrepagar. Si lo haces, gana 2 cartas de Acción con un coste igual al valor que sobrepagaste.</string>
    <string name="Taxman_name">Recaudador</string>
    <string name="Taxman_desc">Puedes elimiar una carta de Tesoro de tu mano. Cada jugador (menos tú) que tiene 5 cartas or más en su mano descarta una copia de ella (o revela la mano sin ella). Gana una carta de Tesoro que cuesta hasta 3 Monedas más de la carta eliminada, poniéndola encima de tu mazo.</string>
        
    <string name="Amulet_name">Amuleto</string>
    <string name="Amulet_desc">Ahora y al comienzo de tu próximo turno, elige una opción: +1 Moneda; o bien eliminar una carta de tu mano; o bien ganar una carta de Plata.</string>
    <string name="Artificer_name">Artesana</string>
    <string name="Artificer_desc">Descarta cualquier número de cartas. Puedes ganar una carta con un coste exactamente 1 Moneda por cada carta descartada, poniéndola encima de tu mazo.</string>
    <string name="BridgeTroll_name">Trol del Puente</string>
    <string name="BridgeTroll_desc">Cada jugador (menos tú) toma su marcador de -1 Moneda. - Mientras esta carta esté en juego, las cartas cuestan 1 Moneda menos durante tus turnos, pero nunca menos que 0 Monedas.</string>
    <string name="CaravanGuard_name">Escolta</string>
    <string name="CaravanGuard_desc">Cuando otro jugador juegue una carta de Ataque, puedes jugar esta carta de tu mano. (+1 Acción no tiene efecto cuando no seas el jugador activo.)</string>
    <string name="Champion_name">Campeón</string>
    <string name="Champion_desc">Por el resto de la partida, cuando otro judagor juegue una carta de Ataque, éste no te afectará y cuando juegues una carta de Acción, +1 Acción. (Esta carta se queda en juego. Este montón no está en el Suministro.)</string>
    <string name="CoinOfTheRealm_name">Moneda Real</string>
    <string name="CoinOfTheRealm_desc">Cuando juegues esta carta, ponla sobre tu tablero de Taberna. - Directamente después de resolver una Acción, puedes llamar esta carta para +2 Acciones.</string>
    <string name="Disciple_name">Discípulo</string>
    <string name="Disciple_desc">Puedes elegir una carta de Acción de tu mano. Juégala dos veces. Gana una copia de ella. - Cuando descartes esta carta de tu zona de juego, puedes intercambiarla por una carta de Maestro. (Este montón no está en el Suministro).</string>
    <string name="DistantLands_name">Tierras Distantes</string>
    <string name="DistantLands_desc">Pon esta carta sobre tu tablero de Taberna. - Consigues 4 PV si esta carta está sobre tu tablero de Taberna al final de la partida (si no, consigues 0 PV).</string>
    <string name="Dungeon_name">Mazmorra</string>
    <string name="Dungeon_desc">Descarta 2 cartas. Al comienzo de tu próximo turno: +2 Cartas, luego descarta 2 cartas.</string>
    <string name="Duplicate_name">Duplicado</string>
    <string name="Duplicate_desc">Pon esta carta sobre tu tablero de Taberna. - Cuando ganes una carta con un coste máximo de 6 Monedas, puedes llamar esta carta para ganar una copia de esa carta.</string>
    <string name="Fugitive_name">Fugitivo</string>
    <string name="Fugitive_desc">Descarta una carta. - Cuando descartes esta carta de tu zona de juego, puedes intercambiarla por una carta de Discípulo. (Este montón no está en el Suministro).</string>
    <string name="Gear_name">Equipo</string>
    <string name="Gear_desc">Aparta, boca abajo, hasta 2 cartas de tu mano. Al comienzo de tu próximo turno, ponlas en tu mano.</string>
    <string name="Giant_name">Gigante</string>
    <string name="Giant_desc">Dalo vuelta tu marcador de Viaje (empieza con boca arriba). Si está boca abajo, +1 Moneda. Si está boca arriba, +5 Monedas, y cada jugador (menos tú) revela la carta superior de su mazo, la elimina si cueste entre 3 Monedas y 6 Monedas, y si no, la descarta y gana una carta de Maldición.</string>
    <string name="Guide_name">Guía</string>
    <string name="Guide_desc">Pon esta carta sobre tu tablero de Taberna. - Al comienzo de tu turno, puedes llamar esta carta para descartar tu mano y robar 5 cartas.</string>
    <string name="HauntedWoods_name">Bosque Embrujado</string>
    <string name="HauntedWoods_desc">Hasta tu próximo turno, cuando otro jugador compre una carta, pone su mano encima de su mazo en el orden que desee.</string>
    <string name="Hero_name">Heroína</string>
    <string name="Hero_desc">Gana una carta de Tesoro - Cuando descartes esta carta de tu zona de juego, puedes intercambiarla por una carta de Campeón. (Este montón no está en el Suministro).</string>
    <string name="Hireling_name">Recluta</string>
    <string name="Hireling_desc">Al comienzo de cada uno de tus turnos por el resto de la partida: +1 Carta (Esta carta se queda en juego.)</string>
    <string name="LostCity_name">Cuidad Perdida</string>
    <string name="LostCity_desc">Cuando ganes esta carta, cada jugador (menos tú) roba una carta.</string>
    <string name="Magpie_name">Urraca</string>
    <string name="Magpie_desc">Revela la carta superior de tu mazo. Si es una carta de Tesoro, ponla en tu mano. Si es una carta de Acción o Victoria, gana una carta de Urraca.</string>
    <string name="Messenger_name">Mensajera</string>
    <string name="Messenger_desc">Puedes poner tu mazo en tu pila de descartes. - Cuando esta carta es tu primera compra en el turno, gana una carta con un coste máximo de 4 Monedas, y cada jugador (menos tú) gana una copia de ella.</string>
    <string name="Miser_name">Avaro</string>
    <string name="Miser_desc">Elige una opción: Pon una carta de Cobre de tu mano sobre tu tablero de Taberna; o bien +1 Moneda por cada carta de Cobre sobre tu tablero de Taberna.</string>
    <string name="Page_name">Paje</string>
    <string name="Page_desc">Cuando descartes esta carta de tu zona de juego, puedes intercambiarla por una carta de Cazadora de Tesoros.</string>
    <string name="Peasant_name">Campesino</string>
    <string name="Peasant_desc">Cuando descartes esta carta de tu zona de juego, puedes intercambiarla por una carta de Soldado.</string>
    <string name="Port_name">Pueblo de Puerto</string>
    <string name="Port_desc">Cuando compres esta carta, gana otra carta de Pueblo de Puerto.</string>
    <string name="Ranger_name">Guardabosque</string>
    <string name="Ranger_desc">Dalo vuelta tu marcador de Viaje (empieza con boca arriba). Si está boca abajo, +5 Cartas.</string>
    <string name="Ratcatcher_name">Cazador de Ratas</string>
    <string name="Ratcatcher_desc">Pon esta carta sobre tu tablero de Taberna. - Al comienzo de tu turno, puedes llamar esta carta para eliminar una carta de tu mano.</string>
    <string name="Raze_name">Arrasar</string>
    <string name="Raze_desc">Elimina esta carta o una carta de tu mano. Mira un número de cartas de la parte superior de tu mazo que es igual al coste de la carte eliminada. Pon una de ellas en tu mano y descarta el resto.</string>
    <string name="Relic_name">Reliquia</string>
    <string name="Relic_desc">Cuando juegues esta carta, cada jugador (menos tú) pone su marcador de -1 Carta encima de su mazo.</string>
    <string name="RoyalCarriage_name">Cortejo Real</string>
    <string name="RoyalCarriage_desc">Pon esta carta sobre tu tablero de Taberna. - Directamente después de resolver una Acción, si todavía está en tu zona de jugar, puedes llamar esta carta para jugar la Acción otra vez.</string>
    <string name="Soldier_name">Soldado</string>
    <string name="Soldier_desc">+1 Mondea por cada otra carta de Ataque que tienes en juego. Cada jugador (menos tú) con 4 o más cartas en su mano descarta una carta. - Cuando descartes esta carta de tu zona de juego, puedes intercambiarla por una carta de Fugitivo. (Este montón no está en el Suministro).</string>
    <string name="Storyteller_name">Cuentista</string>
    <string name="Storyteller_desc">Juega hasta 3 cartas de Tesoro de tu mano. Paga todos tu Monedas; +1 Carta por Moneda que pagaste.</string>
    <string name="SwampHag_name">Bruja del Pantano</string>
    <string name="SwampHag_desc">Hasta tu próximo turno, cuando otro jugador compre una carta, ése gana una carta de Maldición.</string>
    <string name="Teacher_name">Maestro</string>
    <string name="Teacher_desc">Pon esta carta sobre tu tablero de Taberna. - Al comienzo de tu turno, puedes llamar esta carta para mover uno de tus marcadores de +1 Carta, +1 Acción, +1 Compra, o +1 Moneda a un mazo de Acciones del Suministro que no tenga ningún marcador tuyo (cuando juegues una carta de ese mazo, primero obtienes ese beneficio). (Este montón no está en el Suministro).</string>
    <string name="Transmogrify_name">Transformación</string>
    <string name="Transmogrify_desc">Pon esta carta sobre tu tablero de Taberna. - Al comienzo de tu turno, puedes llamar esta carta para eliminar una carta de tu mano y ganar una carta con un coste hasta 1 Moneda más que la carta eliminada, poniendo la ganada en tu mano.</string>
    <string name="TreasureHunter_name">Cazadora de Tesoros</string>
    <string name="TreasureHunter_desc">Gana una carta de Plata por cada carta que el jugador de tu derecha haya ganado en su último turno. - Cuando descartes esta carta de tu zona de juego, puedes intercambiarla por una carta de Guerrera. (Este montón no está en el Suministro).</string>
    <string name="TreasureTrove_name">Tesoro Oculto</string>
    <string name="TreasureTrove_desc">Cuando juegues esta carta, gana una carta de Oro y una carta de Cobre.</string>
    <string name="Warrior_name">Guerrera</string>
    <string name="Warrior_desc">Por cada carta de Viajero que tienes en juego (incluyendo esta carta), cada jugador (menos tú) descarta la carta superior de su mazo y la elimina si cuesta 3 Monedas o 4 Monedas. - Cuando descartes esta carta de tu zona de juego, puedes intercambiarla por una carta de Heroína. (Este montón no está en el Suministro).</string>
    <string name="WineMerchant_name">Mercader de Vino</string>
    <string name="WineMerchant_desc">Pon esta carta sobre tu tablero de Taberna. - Al final de tu fase de Compra, si tienes por lo menos 2 Monedas no gastadas, puedes descartar esta carta de tu tablero de Taberna.</string>
    
    <string name="Alms_name">Limosna</string>
    <string name="Alms_desc">Una vez por turno: Si no tienes ninguna carta de Tesoro en juego, gana una carta con un coste máximo de 4 Monedas.</string>
    <string name="Ball_name">Baile</string>
    <string name="Ball_desc">Toma tu marcador de -1 Moneda. Gana 2 cartas, cada una con un coste máximo de 4 Monedas.</string>
    <string name="Bonfire_name">Hoguera</string>
    <string name="Bonfire_desc">Elimina hasta 2 cartas que tienes en juego.</string>
    <string name="Borrow_name">Prestar</string>
    <string name="Borrow_desc">Una vez por turno: Si tu marcador de -1 Carta no está encima de tu mazo, ponlo ahí y +1 Moneda.</string>
    <string name="Expedition_name">Expedición</string>
    <string name="Expedition_desc">Roba 2 cartas adicionales para tu próxima mano.</string>
    <string name="Ferry_name">Vado</string>
    <string name="Ferry_desc">Mueve tu marcador de -2 coste a un mazo de Acciones del Suministro (cartas de ese mazo cuestan 2 Monedas menos durante tus turnos, pero nunca menos que 0 Monedas).</string>
    <string name="Inheritance_name">Herencia</string>
    <string name="Inheritance_desc">Una vez por partida: Aparta una carta de Acción que no sea carta de Victoria con un coste máximo de 4 Monedas. Mueve tu marcador de Finca a ella (tus Fincas ganan las habilidades y tipos de esa carta).</string>
    <string name="LostArts_name">Artes Ancianos</string>
    <string name="LostArts_desc">Mueve tu marcador de +1 Acción a un mazo de Acciones del Suministro (cuando juegues una carta de ese mazo, primero obtén +1 Acción).</string>
    <string name="Mission_name">Misión</string>
    <string name="Mission_desc">Una vez por turno: Si el turno anterior no fue tuyo, haz un turno extra después de este, en lo cual no puedes comparar cartas.</string>
    <string name="Pathfinding_name">Rastreo</string>
    <string name="Pathfinding_desc">Mueve tu marcador de +1 Carta a un mazo de Acciones del Suministro (cuando juegues una carta de ese mazo, primero obtén +1 Carta).</string>
    <string name="Pilgrimage_name">Peregrinaje</string>
    <string name="Pilgrimage_desc">Una vez por turno: Dalo vuelta tu marcador de Viaje (empieza con boca arriba); entonces, si está boca arriba, elige hasta 3 cartas que tengas en juego y gana una copia de cada una.</string>
    <string name="Plan_name">Plan</string>
    <string name="Plan_desc">Mueve tu marcador de Eliminar a un mazo de Acciones del Suministro (cuando compres una carta de ese mazo, puedes eliminar una carta de tu mano).</string>
    <string name="Quest_name">Búsqueda</string>
    <string name="Quest_desc">Puedes destartar una carta de Ataque, dos de Maldición, or seis cartas. Si lo haces, ganas una carta de Oro.</string>
    <string name="Raid_name">Redada</string>
    <string name="Raid_desc">Ganas una carta de Plata por cada carta de Plata que tienes en juego. Cada jugador (menos tú) pone su marcador de -1 Carta encima de su mazo.</string>
    <string name="Save_name">Ahorrar</string>
    <string name="Save_desc">Una vez por turno: Aparta una carta de tu mano y ponla en tu mano al final del turno (después de robar).</string>
    <string name="ScoutingParty_name">Avanzadilla</string>
    <string name="ScoutingParty_desc">Mira las 5 cartas superiores de tu mazo. Descarta 3 y devuelve las demás a tu mazo, en el orden que desees.</string>
    <string name="Seaway_name">Vía Marítima</string>
    <string name="Seaway_desc">Gana una carta de Acción con un coste máximo de 4 Monedas. Mueve tu marcador de +1 Compra a su mazo (cuando juegues una carta de ese mazo, primero obtén +1 Compra).</string>
    <string name="Trade_name">Comercio</string>
    <string name="Trade_desc">Elimina hasta 2 cartas de tu mano. Ganas una carta de Plata por cada carta que eliminaste.</string>
    <string name="Training_name">Entrenamiento</string>
    <string name="Training_desc">Mueve tu marcador de +1 Moneda a un mazo de Acciones del Suministro (cuando juegues una carta de ese mazo, primero obtén +1 Moneda).</string>
    <string name="TravellingFair_name">Circo Itinerante</string>
    <string name="TravellingFair_desc">Cuando ganes una carta durante este turno, puedes ponerla encima de tu mazo.</string>
    
    <string name="Archive_name">Archivo</string>
    <string name="Archive_desc">Aparta las 3 cartas encima de tu mazo boca abajo (puedes verlas). Ahora y al comienzo de tus próximos dos turnos, pon una de ellas en tu mano.</string>
	<string name="BustlingVillage_name">Pueblo Bullicioso</string>
    <string name="BustlingVillage_desc">Busca en tu pila de descartes. Puedes revelar una carta de Colonos de ella y ponerla en tu mano.</string>
    <string name="Capital_name">Capital</string>
    <string name="Capital_desc">Cuando descartes esta carta de tu zona de juego, toma 6 marcadores de Deuda, y entonces puedes pagar marcadores de Deuda.</string>
    <string name="Catapult_name">Catapulta</string>
    <string name="Catapult_desc">Elimina una carta de tu mano. Si tiene un coste de (3) Monedas o más, cada jugador (menos tú) gana una carta de Maldición. Si es una carta de Tesoro, cada jugador (menos tú) se descarta hasta quedarse con 3 cartas en su mano.</string>
    <string name="CityQuarter_name">Cuartel de la Cuidad</string>
    <string name="CityQuarter_desc">Revela tu mano. +1 Carta por cada carta de Acción revelada.</string>
    <string name="ChariotRace_name">Carrera de Carros</string>
    <string name="ChariotRace_desc">Revela la carta superior de tu mazo y ponla en tu mano. El jugador de tu izquierda revela la carta superior de su mazo. Si tu carta cuesta más, +(1) Moneda y +1 punto de Victoria.</string>
    <string name="Charm_name">Charm</string>
    <string name="Charm_desc">Cuando jueges esta carta, elige una opción: +1 Compra y +(2) Monedas; o bien la próxima vez que compres una carta este turno puedes también ganar una carta con nombre distinto con el mismo coste.</string>
    <string name="Crown_name">Corona</string>
    <string name="Crown_desc">Si es tu fase de Acción, puedes jugar una carta de Acción de tu mano dos veces. Si es tu fase de Compra, puedes jugar una carta de Tesoro de tu mano dos veces.</string>
    <string name="Emporium_name">Emporio</string>
    <string name="Emporium_desc">Cuando ganes esta carta, si tienes al menos 5 cartas de Acción en juego, +2 puntos de Victoria.</string>
    <string name="Encampment_name">Campamento</string>
    <string name="Encampment_desc">Puedes reveal una carta de Oro o una de Saqueo de tu mano. Si no lo haces, aparta esta carta, de devuélela al Suministro al comienzo de la fase de Mantenimiento.</string>
    <string name="Enchantress_name">Encantadora</string>
    <string name="Enchantress_desc">Hasta tu próximo turno, la primera vez que cada jugador (menos tú) juegue una carta de Acción en su turno, obtiene +1 Carta y +1 Acción en vez de seguir sus instrucciones.</string>
    <string name="Engineer_name">Ingeniera</string>
    <string name="Engineer_desc">Gana una carta con un coste máximo de (4) Monedas. Puedes eliminar esta carta. Si lo haces, gana una carta con un coste máximo de (4) Monedas.</string>
    <string name="FarmersMarket_name">Mercado Agrícola</string>
    <string name="FarmersMarket_desc">Si hay 4 o más fichas de Victoria en el montón el Mercado Agrícola del Suministro, tómalos y elimina esta carta. Si no, añade una ficha de Victoria al montón y entonces +(1) Moneda por cada ficha de Victoria en el montón.</string>
    <string name="Forum_name">Foro</string>
    <string name="Forum_desc">Descarta 2 cartas. - Cuando compres esta carta, +1 Compra.</string>
    <string name="Fortune_name">Fortuna</string>
    <string name="Fortune_desc">Cuando juegues esta carta, dobla tus Monedas si no lo hiciste ya en este turno. - Cuando ganes esta carta, gana una carta de Oro por cada carta de Gladiador que tienes en juego.</string>
    <string name="Gladiator_name">Gladiador</string>
    <string name="Gladiator_desc">Revela una carta de tu mano. El jugador de tu izquierda puede revelar una copia de ella de su mano. Si no lo hace, +(1) Moneda y elimina una carta de Gladiador del Suministro.</string>
    <string name="Groundskeeper_name">Jardinera</string>
    <string name="Groundskeeper_desc">Mientras esta carta esté en juego, cuando ganes una carta de Victoria, +1 punto de Victoria.</string>
    <string name="Legionary_name">Legionario</string>
    <string name="Legionary_desc">Puedes revelar una carta de Oro de tu mano. Si lo haces, cada jugador (menos tú) se descarta hasta quedarse con 2 cartas en su mano y entónces roba una carta.</string>
    <string name="Overlord_name">Amo</string>
    <string name="Overlord_desc">Juega esta carta como si fuera la carta de Acción que elijas del Suministro y que tenga coste máximo de (5) Monedas. Esta carta se considera la carta elegida hasta el momento de abondonar la zona de juego.</string>
    <string name="Patrician_name">Patricio</string>
    <string name="Patrician_desc">Revela la carta encima de tu mazo. Si cuesta (5) Monedas o más, ponla en tu mano.</string>
    <string name="Plunder_name">Saqueo</string>
    <string name="Plunder_desc"></string>
    <string name="Rocks_name">Rocas</string>
    <string name="Rocks_desc">Cuando ganes o elimines esta carta, ganas una carta de Plata; si es tu fase de Compra, ponla encima de tu mazo, y si no, ponla en tu mano.</string>
    <string name="RoyalBlacksmith_name">Herrero Real</string>
    <string name="RoyalBlacksmith_desc">Revela tu mano; descarta las cartas de Cobre.</string>
    <string name="Sacrifice_name">Sacrificio</string>
    <string name="Sacrifice_desc">Elimina una carta de tu mano. Si se trata de una carta&#8230; de Acción, +2 Cartas, +2 Acciones; de Tesoro, +(2) Monedas; de Victoria, +2 puntos de Victoria</string>
    <string name="Settlers_name">Colonos</string>
    <string name="Settlers_desc">Busca en tu pila de descartes. Puedes revelar una carta de Cobre de ella y ponerla en tu mano.</string>
    <string name="Temple_name">Templo</string>
    <string name="Temple_desc">Elimina de 1 a 3 cartas con nombres distintos de tu mano. Pon 1 ficha de Victoria en el montón de Templo del Suministro. -  Cuando ganes esta carta, toma las fichas de Victoria del montón de Templo del Suministro.</string>
    <string name="Villa_name">Villa</string>
    <string name="Villa_desc">Cuando ganes esta carta, ponla en tu mano, +1 Acción, y si es tu fase de Compra, vuelva a tu fase de Acción.</string>
    <string name="WildHunt_name">Cacería Salvaje</string>
    <string name="WildHunt_desc">Elige una opción: +3 Cartas y añadir una ficha de Victoria al montón de Cacería Salvaje del Suministro; o bien ganar una Finca, y si lo haces, toma las fichas de Victoria del montón.</string>
        
    <string name="CatapultRocks_name">Catapulta/Rocas</string>
    <string name="CatapultRocks_desc">Al comienzo del juego, este montón tiene 5 copias de Catapulta encima, y entonces 5 copias de Rocas. Sólo la carta encima del montón se puede ganar o comprar.</string>
    <string name="EncampmentPlunder_name">Campamento/Saqueo</string>
    <string name="EncampmentPlunder_desc">Al comienzo del juego, este montón tiene 5 copias de Campamento encima, y entonces 5 copias de Saqueo. Sólo la carta encima del montón se puede ganar o comprar.</string>
    <string name="GladiatorFortune_name">Gladiador/Fortuna</string>
    <string name="GladiatorFortune_desc">Al comienzo del juego, este montón tiene 5 copias de Gladiador encima, y entonces 5 copias de Fortuna. Sólo la carta encima del montón se puede ganar o comprar.</string>
    <string name="PatricianEmporium_name">Patricio/Emporio</string>
    <string name="PatricianEmporium_desc">Al comienzo del juego, este montón tiene 5 copias de Patricio encima, y entonces 5 copias de Emporio. Sólo la carta encima del montón se puede ganar o comprar.</string>
    <string name="SettlersBustlingVillage_name">Colonos/Pueblo Bullicioso</string>
    <string name="SettlersBustlingVillage_desc">Al comienzo del juego, este montón tiene 5 copias de Colonos encima, y entonces 5 copias de Pueblo Bullicioso. Sólo la carta encima del montón se puede ganar o comprar.</string>
    <string name="Castles_name">Castillos</string>
    <string name="Castles_desc">Se ordena el montón de Castillo por coste, con los Castillos más caros debajo. Por un juego de 2 jugadores, se usa sólo una copia de cada Castillo. Sólo la carta encima del montón se puede ganar o comprar.</string>
          
    <string name="HumbleCastle_name">Castillo Humilde</string>
    <string name="HumbleCastle_desc">Vale 1 PV por cada carta de Castillo que tengas.</string>
    <string name="CrumblingCastle_name">Castillo Desmoronado</string>
    <string name="CrumblingCastle_desc">Cuando ganes o elimines esta carta, +1 punto de Victoria y ganas una carta de Plata.</string>
    <string name="SmallCastle_name">Castillo Pequeño</string>
    <string name="SmallCastle_desc">Elimina esta carta o una carta de Castillo de tu mano. Si lo haces, ganas una carta de Castillo.</string>
    <string name="HauntedCastle_name">Castillo Embrujado</string>
    <string name="HauntedCastle_desc">Cuando ganes esta carta durante tu turno, gana una carta de Oro, y cada jugador (menos tú) con 5 cartas o más en su mano, pone 2 cartas de su mano encima de su mazo.</string>
    <string name="OpulentCastle_name">Castillo Opulento</string>
    <string name="OpulentCastle_desc">Descarta cualquier número de cartas de Victoria. +(2) Monedas por cada carta descartada.</string>
    <string name="SprawlingCastle_name">Castillo Expansivo</string>
    <string name="SprawlingCastle_desc">Cuando ganes esta carta, gana un Ducado o 3 Fincas.</string>
    <string name="GrandCastle_name">Castillo Grandioso</string>
    <string name="GrandCastle_desc">Cuando ganes esta carta, revela tu mano. +1 punto de Victoria por cada carta de Victoria en tu mano y/o en juego.</string>
    <string name="KingsCastle_name">Castillo del Rey</string>
    <string name="KingsCastle_desc">Vale 2 PV por cada carta de Castillo que tengas.</string>
    
    <string name="Advance_name">Promover</string>
    <string name="Advance_desc">Puedes eliminar una carta de Acción de tu mano. Si lo haces, gana una carta de Acción con un coste máximo de (6) Monedas.</string>
    <string name="Annex_name">Anexar</string>
    <string name="Annex_desc">Busca en tu pila de descartes. Baraja todas las cartas de ella sin hasta 5 con las de tu mazo. Gana un Ducado.</string>
    <string name="Banquet_name">Festín</string>
    <string name="Banquet_desc">Gana 2 cartas de Cobre y una con un coste máximo de (5) Monedas que no sea de Victoria.</string>
    <string name="Conquest_name">Conquista</string>
    <string name="Conquest_desc">Gana 2 cartas de Plata. +1 punto de Victoria por cada carta de Plata que hayas ganado en este turno.</string>
    <string name="Delve_name">Cavar</string>
    <string name="Delve_desc">Gana una carta de Plata.</string>
    <string name="Dominate_name">Dominar</string>
    <string name="Dominate_desc">Gana una Provincia. Si lo haces, +9 puntos de Victoria.</string>
    <string name="Donate_name">Donar</string>
    <string name="Donate_desc">Después de este turno, pon todas las cartas de tu mazo y de tu pila de descartes en tu mano, elimina cualquier nümero de ellas, baraja las cartas de tu mano en tu mazo, y entonces roba 5 cartas.</string>
    <string name="Ritual_name">Ritual</string>
    <string name="Ritual_desc">Gana una carta de Maldición. Si lo haces, elimina una carta de tu mano. +1 punto de Victoria por cada (1) Moneda que costó.</string>
    <string name="SaltTheEarth_name">Salar la tierra</string>
    <string name="SaltTheEarth_desc">Elimina una carta de Victoria del Suministro.</string>
    <string name="Tax_name">Impuesto</string>
    <string name="Tax_desc">Añade 2 marcadores de Deuda a un montón del Suministro. - Preparación: Se añade 1 marcador de Deuda a cada montón del Suministro. Cuando un jugador compre una carta, él toma los marcadores de Deuda del montón de la carta.</string>
    <string name="Triumph_name">Triunfo</string>
    <string name="Triumph_desc">Gana una Finca. Si lo haces, +1 punto de Victory por cada carta que ganaste durante este turno.</string>
    <string name="Wedding_name">Boda</string>
    <string name="Wedding_desc">Gana una carta de Oro.</string>
    <string name="Windfall_name">Ganancia Inesperada</string>
    <string name="Windfall_desc">Si tu mazo y tu pila de descartes están agotados, ganas 3 cartas de Oro.</string>
        
    <string name="Aqueduct_name">Acueducto</string>
    <string name="Aqueduct_desc">Cuando ganes una carta de Tesoro, mueve 1 ficha de Victoria su montón a esta Marca. Cuando ganes una carta de Victoria, toma las fichas de Victoria de esta Marca. - Preparación: Se ponen 8 fichas de Victoria en los montones de Plata y Oro.</string>
    <string name="Arena_name">Arena</string>
    <string name="Arena_desc">Al comienzo de tu fase de Compra, puedes descartar una carta de Acción. Si lo haces, toma 2 fichas de Victoria de aquí. - Preparación: Se ponen 6 fichas de Victoria aquí por cada jugador.</string>
    <string name="BanditFort_name">Fortificación de Bandidos</string>
    <string name="BanditFort_desc">Al puntuar, -2 PV por cada carta de Plata y cada carta de Oro que tienes.</string>
    <string name="Basilica_name">Basílica</string>
    <string name="Basilica_desc">Gana una carta de Plata.</string>
    <string name="Baths_name">Termas</string>
    <string name="Baths_desc">Cuando termines tu turns sin haber ganado una carta, toma 2 fichas de Victoria de aquí. - Preparación: Se ponen 6 fichas de Victoria aquí por cada jugador.</string>
    <string name="Battlefield_name">Campo de Batalla</string>
    <string name="Battlefield_desc">Cuando ganes una carta de Victoria, toma 2 fichas de Victoria de aquí. — Preparación: Se ponen 6 fichas de Victoria aquí por cada jugador.</string>
    <string name="Colonnade_name">Columnata</string>
    <string name="Colonnade_desc">Cuando compres una carta de Acción, si tienes una copia de ella en juego, toma 2 fichas de Victoria de aquí. - Preparación: Se ponen 6 fichas de Victoria aquí por cada jugador.</string>
    <string name="DefiledShrine_name">Relicario Profanado</string>
    <string name="DefiledShrine_desc">Cuando ganes una carta de Acción, mueve 1 ficha de Victoria de su montón a esta Marca. Cuando compres una carta de Maldición, toma las fichas de Victoria de esta Marca. - Preparación: Se ponen 2 fichas de Victoria en cada montón de Acción del Suministro que no sea de Acopio.</string>
    <string name="Fountain_name">Fuente</string>
    <string name="Fountain_desc">Al puntuar, 15 PV si tienes al menos 10 cartas de Cobre.</string>
    <string name="Keep_name">Torreón</string>
    <string name="Keep_desc">Al puntuar, 5 PV por cada carta de Tesoro que tienes de la cual tienes más copias que los otros judagores, o estás empatado en la mayoría.</string>
    <string name="Labyrinth_name">Laberinto</string>
    <string name="Labyrinth_desc">Cuando ganes una segunda carta en uno de tus turnos, toma 2 fichas de Victoria de aquí. - Preparación: Se ponen 6 fichas de Victoria aquí por cada jugador.</string>
    <string name="MountainPass_name">Puerto de Montaña</string>
    <string name="MountainPass_desc">Cuando eres el primer jugador para ganar una Provincia, después de este turno, cada jugador hace oferta una vez, hasta 40 marcadores de Deuda, terminando contigo. El que hizo la oferta más grande consigue +8 puntos de Victoria y toma marcadores de Deuda igual a su oferta.</string>
    <string name="Museum_name">Museo</string>
    <string name="Museum_desc">Al puntuar, 2 PV por cada carta con nombre diferente que tengas.</string>
    <string name="Obelisk_name">Obelisco</string>
    <string name="Obelisk_desc">Al puntuar, 2 PV por cada carta que tengas del montón elegido. - Preparación: Se elige un montón de Acción del Suministro al azar.</string>
    <string name="Orchard_name">Huerta</string>
    <string name="Orchard_desc">Al puntuar, 4 PV por cada carta de Acción con nombre diferente de lo cual tengas 3 o más copias.</string>
    <string name="Palace_name">Palacio</string>
    <string name="Palace_desc">Al puntuar, 3 PV por cada group que tienes de Cobre - Plata - Oro.</string>
    <string name="Tomb_name">Tumba</string>
    <string name="Tomb_desc">Cuando elimines una carta, +1 punto de Victoria.</string>
    <string name="Tower_name">Torre</string>
    <string name="Tower_desc">Al puntuar, 1 PV por cada carta que tienes que no sea de Victoria y que es de un montón del Suministro gastado.</string>
    <string name="TriumphalArch_name">Arco de Triunfo</string>
    <string name="TriumphalArch_desc">Al puntuar, 3 PV por cada copia que tengas de la segunda carta más común de tus cartas (si hay empata, conta cualquier de los 2).</string>
    <string name="Wall_name">Muralla</string>
    <string name="Wall_desc">Al puntuar, -1 PV por cada carta que tienes además de 15.</string>
    <string name="WolfDen_name">Guarida de los Lobos</string>
    <string name="WolfDen_desc">Al puntuar, -3 PV por cada carta de la cual tienes exactamente una copia.</string>
    
    <string name="Envoy_name">Enviado</string>
    <string name="Envoy_desc">Revela las 5 cartas superiores de tu mazo. El jugador de tu izquierda eliga una para que la descartes y las demás van a tu mano.</string>
    <string name="Governor_name">Gobernador</string>
    <string name="Governor_desc">Elige uno; tú ganas el valor entre paréntesis. Cada jugador roba +1 (+3) Cartas; o cada jugador gana una carta de Plata (Oro); o cada jugador puede eliminar una carta de su mano y ganar una carta que cueste exactamente 1 Moneda (2 Monedas) más.</string>
    <string name="WalledVillage_name">Pueblo Amurallado</string>
    <string name="WalledVillage_desc">Al conmienzo de tu fase de Mantenimiento, si sólo tienes en juego esta carta y, como máximo, otra carta de Acción, puedes poner esta carta encima de tu mazo.</string>
    <string name="Prince_name">Príncipe</string>
    <string name="Prince_desc">Puedes apartar esta carta. Si lo haces, apartas una carta de Acción de tu mano con coste máximo de 4 Monedas. Al comienzo de cada uno de tus turnos, juega esa carta de Acción, apartándola otra vez cuando la descartes de tu área de juego. (Deja de jugarla si no puedes apartarla durante un turno en que la juegues.)</string>
    <string name="BlackMarket_name">Mercado Negro</string>
    <string name="BlackMarket_desc">Revela las 3 cartas superiores del mazo de Mercado Negro. Puedes comprar una de ellas inmediatamente. Coloca las cartas no compradas en la parte de abajo del mazo en cualquier orden.\n(Antes de comenzar el juego, forma un mazo de Mercado Negro con una copia de cada carta de Reino que no esté en el Suministro.)</string>
    <string name="Stash_name">Alijo</string>
    <string name="Stash_desc">Al barajar, puedes colocar esta carta en cualquier posición de tu mazo.</string>
    <string name="Sauna_name">Sauna</string>
    <string name="Sauna_desc">Puedes jugar una carta de Avanto de tu mano. - Mientras esta carta esté en juego, cuando juegues una carta de Plata, puedes eliminar una carta de tu mano.</string>
    <string name="Avanto_name">Avanto</string>
    <string name="Avanto_desc">Puedes jugar una carta de Sauna de tu mano.</string>
    
    <string name="SaunaAvanto_name">Sauna/Avanto</string>
    <string name="SaunaAvanto_desc">Al comienzo del juego, este montón tiene 5 copias de Sauna encima, y entonces 5 copias de Avanto. Sólo la carta encima del montón se puede ganar o comprar.</string>
    
    <string name="Summon_name">Convocar</string>
    <string name="Summon_desc">Ganas una carta de Acción con un coste máximo de 4 Monedas. Apártala. Si lo haces, al comienzo de tu próximo turno, juégala.</string>
</resources>
