<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
        <string name="help_supply1">Добро пожаловать в Androminion, Andriod-реализацию стратегической карточной игры Dominion от Дональда Ваккарино, изданной Rio Grande Games.</string>
        <string name="help_supply2">Если Вы не знаете как играть в Dominion, мы настоятельно ркомендуем Вам сначала ознакомиться с официальными правилами или статьей в Wikipedia.  Ссылки могут быть найдены на \n\t http://android.mehtank.com. </string>
        <string name="help_supply3">Это - запас карт. Здесь находятся все карты, доступные для приобретния в этой игре.
                \n\nЧтобы узнать больше информации о карте, нажмите на неё и задержите палец. Появится окно с деталями.</string>
        <string name="help_supply4">Каждая карта содержит информацию о её стоимости в желтом кружке слева и оставшееся количество карт под именем карты.
                \n\nЕсли Эмбарго в игре, количество токенов эмбарго в запасе будет отображено в черном кружке справа от карты.</string>

        <string name="help_turn1">Это окно хода. Здесь Вы можете видеть как статистику о каждом игроке так и инфо о текущем ходе.</string>
        <string name="help_turn2">Игрок, чей сейчас ход, выделен, а остальные указаны в порядке хода.</string>
        <string name="help_turn3">Чисто под именем игрока показывает количество карт в сбросе, руке и колоде соответственно.</string>
        <string name="help_turn4">Если Корабли пиратов в игре, кол-во токенов пиратских кораблей показывается в красном кружке срава от имени игрока.</string>
        <string name="help_turn5">Текущее количство действий, покупок и монет указаны внизу, вместе с запросом действия.</string>

        <string name="help_hand1">Первая колонка показывает карты в Вашей руке. Они видимы только Вам.</string>
        <string name="help_hand2">Вторая колонка показывает карты, сыгранные Вами в данном ходе. Они видны всем.</string>
        <string name="help_hand3">Если у Вас есть карты на Родной деревне или Острове, сдвиньте вид влево, чтобы увидеть их содержимое.</string>
	<string name="help_hand4">Если любая из этих колонок становится слишком большой, Вам может понадобиться скроллить ее вверх/вниз чтоб увидеть все карты.</string>
        <string name="help_hand5">Опять же, с помошью длинного нажатия на карту, Вы можете увидеть ее описание.</string>
        
        <string name="help_log1">И наконец, история игры (логи) показыны в пролистываемом влево-вправо разделе внизу экрана.
                \n\nВы всегда можете вызвать эту помощь снова из меню в любой момент игры.</string>

        <string name="help_end">Удачи и наслаждайтесь игрой! \n\n\n\t\t\t-:ankur</string>

        <string name="help_next">Дальше</string>
        <string name="help_quit">Покинуть помощь</string>
</resources>
