<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
	<string name="help_supply1">Welkom bij Androminion, een Androidimplementatie van het prijzenwinnende strategische kaartspel Dominion van Donald X. Vaccarino en gepubliceerd door Rio Grande Games. </string>
	<string name="help_supply2">Als je niet bekend bent met de spelregels van Dominion is het sterk aan te raden om eerst de officiële regels of de Wikipedia pagina te lezen. De links kunnen gevonden worden op \n\t http://android.mehtank.com. </string>
	<string name="help_supply3">Dit is de kaartvoorraad. Hier kan je alle kaarten zien die je in dit spel kan kopen.
		\n\nDruk lang op een kaart om een dialoog te zien met meer informatie over de kaart.</string>
	<string name="help_supply4">Op elke kaart staan aan de linkerkant in de gele cirkel de kosten van de kaart en onder de kaart het aantal kaarten dat hiervan nog beschikbaar is.
		\n\nAls de kaart Embargo in het spel zit zal het aantal embargofiches op een stapel kaarten getoond worden in een zwarte cirkel aan de rechterkant van de kaart. </string>

	<string name="help_turn1">Dit is de beurtweergave.  Hier kan je de statistieken van iedere speler en informatie van de huidige beurt zien. </string>
	<string name="help_turn2">De huidige speler is gemarkeerd en de spelers zijn opgesomd in speelvolgorde.</string>
	<string name="help_turn3">De getallen onder de spelersnamen geven respectievelijk het aantal kaarten in hun trekstapel, hand en deck (inclusief hun mat) aan. </string>
	<string name="help_turn4">Als piratenschepen in het spel zitten, wordt het aantal piratenschipfiches rechts van de spelersnaam in een rode cirkel getoond. </string>
	<string name="help_turn5">Het huidige aantal acties, aanschaffen en geld wordt onderin getoond samen met de berichten over de input die van je gevraagd wordt. </string>

	<string name="help_hand1">De eerste kolom toont de kaarten die nu in je hand zitten. Dit is alleen zichtbaar voor jou. </string>
	<string name="help_hand2">De tweede kolom toont de kaarten die gespeeld zijn in de huidige beurt. Dit is zichtbaar voor iedereen. </string>
	<string name="help_hand3">Als je kaarten in je Inheems Dorp of Eiland hebt, sleep de weergave naar links om de inhoud van die matten te zien. </string>
	<string name="help_hand4">Als deze kolommen te groot worden kan het zijn dat je de weergave omhoog en omlaag moet slepen om alle kaarten hiervan te zien. </string>
	<string name="help_hand5">Nogmaals, druk lang op een kaart om hier meer details van te zien. </string>
	
	<string name="help_log1">Ten slotte, de spelhistorie wordt in de scrolbare spellog onderin je scherm getoond.
		\n\nJe kan dit helpmenu tijdens een spel altijd opvragen via het menu.</string>

	<string name="help_end">Veel geluk en veel plezier met het spel! \n\n\n\t\t\t-:ankur</string>

	<string name="help_next">Volgende pagina</string>
	<string name="help_quit">Sluit help</string>
</resources>
